83、《中华人民共和国特种设备安全法》第八十四条规定，特种设备使用单位的特种设备存在严重事故隐患，无改造、修理价值，或者达到安全技术规范规定的其他报废条件，未依法履行报废义务，并办理使用登记证书注销手续的。责令停止使用有关特种设备，处（ ）以上（ ）以下罚款。(多选题)
A、二千元 
B、三万元 
C、三十万元 
D、 二十万元 

正确答案：BC
82、《中华人民共和国特种设备安全法》第八十四条规定，特种设备使用单位使用未取得许可生产，未经检验或者检验不合格的特种设备，或者国家明令淘汰、已经报废的特种设备的；责令停止使用有关特种设备，处（ ）以上（ ）以下罚款。(多选题)
A、二千元 
B、三万元 
C、三十万元 


正确答案：BC
81、《中华人民共和国特种设备安全法》规定特种设备安全工作应当坚持的原则是（ ）。(多选题)
A、安全第一 
B、预防为主 
C、节能环保 
D、综合治理 

正确答案：ABCD
80、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备存在（ ），特种设备使用单位应当依法履行报废义务，采取必要措施消除该特种设备的使用功能，并向原登记的负责特种设备安全监督管理的部门办理使用登记证书注销手续。(多选题)
A、严重事故隐患 
B、无改造、修理价值 
C、达到安全技术规范规定的其他报废条件的 


正确答案：ABC
79、《中华人民共和国特种设备安全法》规定：特种设备生产、经营、使用单位应当按照国家有关规定配备特种设备（ ）人员，并对其进行必要的安全教育和技能培训。(多选题)
A、销售人员 
B、安全管理人员 
C、检测人员 
D、作业人员 

正确答案：BCD
78、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备（）、检测人员和（）应当按照国家有关规定取得相应资格，方可从事相关工作。(多选题)
A、作业人员 
B、安全管理人员 
C、维修人员 


正确答案：AB
77、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备生产、使用单位应当建立健全特种设备（）和（）。(多选题)
A、安全责任制度 
B、岗位安全管理制度 
C、 节能责任制度 


正确答案：AC
76、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，下列（）设备应报废，并向原登记机关注销。(多选题)
A、出现过多次事故的 
B、超过检验周期的 
C、存在严重事故隐患，无改造、维修价值的 
D、达到安全技术规范规定的其他报废条件的 

正确答案：CD
75、（）和（）有权对于违反《中华人民共和国特种设备安全法》规定的，向负责特种设备安全监督管理的部门和有关部门举报。(多选题)
A、任何单位； 
B、操作人员； 
C、管理人员； 
D、个人 

正确答案：AD
74、《中华人民共和国特种设备安全法》规定, 使用单位使用未经定期检验或者检验不合格的特种设备的责令停止使用有关特种设备，处（ ）以上（ ）以下罚款。(多选题)
A、3万元 
B、1万元 
C、30万元 


正确答案：AC
73、《中华人民共和国特种设备安全法》规定, 使用特种设备未按照规定办理使用登记的，责令限期改正；逾期未改正的，责令停止使用有关特种设备，处（）以上（）以下罚款。(多选题)
A、1万元 
B、2万元 
C、10万元 


正确答案：AC
72、《中华人民共和国特种设备安全法》规定,特种设备存在严重事故隐患，无改造、修理价值，或者达到安全技术规范规定的其他报废条件，未依法履行报废义务，并办理使用登记证书注销手续的，责令停止使用有关特种设备，处（ ）以上（ ）以下罚款。(多选题)
A、2000元 
B、3万元 
C、 10万元 
D、 30万元 

正确答案：BD
71、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备生产、经营、使用单位（ ）被查封、扣押的特种设备或者其主要部件的，责令改正，处五万元以上二十万元以下罚款；情节严重的，吊销生产许可证，注销特种设备使用登记证书。(多选题)
A、擅自动用 
B、调换 
C、隐藏 
D、转移 

正确答案：全选
70、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备发生事故后，事故发生单位应当按照应急预案采取措施，（ ），保护事故现场和有关证据，并及时向事故发生地县级以上人民政府负责特种设备安全监督管理的部门和有关部门报告。(多选题)
A、组织抢救 
B、疏散人群 
C、防止事故扩大 
D、减少人员伤亡和财产损失 

正确答案：ACD
69、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备使用单位应当建立（ ）等安全管理制度，制定操作规程，保证特种设备安全运行。(多选题)
A、财务管理 
B、岗位责任 
C、隐患治理 
D、应急救援 

正确答案：BCD
68、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备生产、经营、使用单位应当按照国家有关规定配备特种设备（ ），并对其进行必要的安全教育和技能培训。(多选题)
A、安全管理人员 
B、检测人员 
C、检验人员 
D、作业人员 

正确答案：ABD
67、《中华人民共和国特种设备安全法》第七条规定，特种设备生产、经营、使用单位应当遵守本法和其他有关法律、法规，建立、健全特种设备（ ）和（ ）责任制度，加强特种设备安全和节能管理，确保特种设备生产、经营、使用安全，符合节能要求。(多选题)
A、安全 
B、岗位管理制度 
C、节能 


正确答案：AC
66、《中华人民共和国特种设备安全法》第七条规定，特种设备生产、经营、使用单位应当遵守本法和其他有关法律、法规，建立、健全特种设备安全和（ ）责任制度。(单选题)
A、交接班 
B、节能 
C、维护保养 


正确答案：B
65、《中华人民共和国特种设备安全法》第十三条规定，特种设备生产、经营、使用单位及其主要负责人对其生产、经营、使用的特种设备（ ）负责。(单选题)
A、经济运行 
B、高效率 
C、节能 
D、安全 

正确答案：D
64、中华人民共和国特种设备安全法》规定，国家对特种设备的生产、经营、使用，实施（ ）、全过程的安全监督管理。(单选题)
A、分类的 
B、全面的 
C、部分的 


正确答案：A
63、《中华人民共和国特种设备安全法》明确，国家对特种设备实行目录管理。特种设备目录由国务院负责特种设备安全监督管理的部门制定，报（ ）批准后执行。(单选题)
A、人大常委会 
B、特种设备安全监察局 
C、国务院 


正确答案：C
62、《中华人民共和国特种设备安全法》所称负责特种设备安全监督管理的部门是指（ ）。(单选题)
A、安全生产监督管理部门； 
B、质量技术监督部门； 
C、交通部门； 
D、劳动部门 

正确答案：B
61、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，向负责特种设备安全监督管理的部门办理使用登记，取得使用登记证书。（）应当置于该特种设备的显著位置。(单选题)
A、使用证书； 
B、登记证号； 
C、登记标志； 
D、登记机关名称 

正确答案：C
60、《中华人民共和国特种设备安全法》规定：特种设备安装、改造、修理竣工后，安装、改造、修理的施工单位应当在验收后（ ）日内将相关技术资料和文件移交特种设备使用单位。(单选题)
A、5 
B、15 
C、20 
D、30 

正确答案：D
59、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，在检验合格有效期满前（ ）个月向特种设备检验机构提出定期检验要求。(单选题)
A、6 
B、1 
C、3 


正确答案：B
58、《中华人民共和国特种设备安全法》规定：特种设备使用单位在检验合格有效期届满前（ ）向特种设备检验机构提出定期检验的要求。(单选题)
A、15天； 
B、1个月； 
C、一个星期； 
D、三个月。 

正确答案：B
57、《中华人民共和国特种设备安全法》规定：锅炉、压力容器、压力管道、电梯、起重机械、客运索道、大型游乐设施的安装、改造、重大修理过程，必须经（ ），未履行该程序，或没达到合格标准，不得交付使用。(单选题)
A、审批； 
B、备案； 
C、监督检验； 
D、告知。 

正确答案：C
56、《中华人民共和国特种设备安全法》规定：特种设备安装、改造、修理竣工后，安装、改造、修理的施工单位应当在验收后（）日内将相关技术资料和文件移交特种设备使用单位。(单选题)
A、30； 
B、60； 
C、20； 
D、10。 

正确答案：A
55、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备使用单位应当在特种设备投入使用前或者投入使用后三十日内，向负责特种设备安全监督管理的部门办理使用登记，取得使用登记证书。（ ）应当置于该特种设备的显著位置。(单选题)
A、使用证书； 
B、登记证号； 
C、登记标志； 
D、登记机关名称。 

正确答案：C
54、《中华人民共和国特种设备安全法》是为了加强特种设备安全工作，预防特种设备（），保障人身和财产安全，促进经济社会发展。(单选题)
A、生产安全事故 
B、重特大事故 
C、事故 


正确答案：C
53、《中华人民共和国特种设备安全法》自2014年（ ）起施行。(单选题)
A、1月1日 
B、7月1日 
C、9月16日 
D、10月1日 

正确答案：A
52、《中华人民共和国特种设备安全法》中规定，特种设备生产、使用单位应建立、健全特种设备（ ）制度。(单选题)
A．交接班责任 
B．安全和节能责任 
C．维护保养责任 


正确答案：B
51、《中华人民共和国特种设备安全法》第八十六条规定，特种设备生产、经营、使用单位使用未取得相应资格的人员从事特种设备安全管理、检测和作业的。责令限期改正；逾期未改正的，（ ）。(单选题)
A、吊销营业执照 
B、责令停止使用有关特种设备或者停产停业整顿，处一万元以上五万元以下罚款 



正确答案：B
50、《中华人民共和国特种设备安全法》中规定，特种设备使用单位使用未取得相应资格的人员从事特种设备安全管理、检测和作业的，应承担的法律责任是（）。(单选题)
A、吊销营业执照 
B、责令限期改正；逾期未改正的，责令停止使用有关特种设备或者停产停业整顿，处一万元以上五万元以下罚款 



正确答案：B
49、《中华人民共和国特种设备安全法》所称的县级以上地方特种设备安全监督管理部门在现行体制下是指（ ）。(单选题)
A、安全生产监督管理部门 
B、质量技术监督部门 
C、交通部门 
D、劳动部门 

正确答案：B
48、制定《中华人民共和国特种设备安全法》是为了加强特种设备安全工作，预防特种设备（ ），保障人身和财产安全，促进经济社会发展。(单选题)
A、生产安全事故 
B、重特大事故 
C、事故 


正确答案：C
47、特种设备使用单位，应当严格执行《中华人民共和国特种设备安全法》和有关安全生产的法律、行政法规的规定，保证特种设备的（ ）。(单选题)
A、经济运行； 
B、高效率运行； 
C、节能运行； 
D、安全使用 

正确答案：D
46、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备检验、检测机构及其检验、检测人员应当客观、公正、及时地出具检验、检测报告，并对检验、检测结果和（ ）负责。(单选题)
A、评定结果 
B、检查结论 
C、鉴定结论 


正确答案：C
45、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备存在严重事故隐患，无改造、修理价值，或者达到安全技术规范规定的其他报废条件的，特种设备使用单位应当履行报废义务，采取必要措施消除该特种设备的使用功能，并向原登记的特种设备安全监督管理部门办理使用登记证书（ ）手续。(单选题)
A、吊销　 
B、撤消　 
C、注销 


正确答案：C
44、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备作业人员在作业过程中发现（ ）或者其他不安全因素，应当立即向特种设备安全管理人员和单位有关负责人报告。(单选题)
A、异常情况 
B、设备故障 
C、事故隐患 


正确答案：C
43、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备的使用应当具有规定的安全距离、（ ）。(单选题)
A、技术要求 
B、安全防护措施 
C、附属设施 


正确答案：B
42、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备使用单位应当使用取得许可生产并经（ ）的特种设备。(单选题)
A、市场认可 
B、检验合格 
C、技术鉴定 


正确答案：B
41、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备在出租期间的使用管理和维护保养义务由特种设备（ ）承担，法律另有规定或者当事人另有约定的除外。(单选题)
A、使用单位 
B、出租单位 
C、物业公司 


正确答案：B
40、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备安全管理人员、检测人员和作业人员应当按照国家有关规定取得（ ），方可从事相关工作。(单选题)
A、合格成绩 
B、相应资格 
C、行业认可 


正确答案：B
39、《中华人民共和国特种设备安全法》规定：特种设备出现故障或者发生异常情况，未对其进行全面检查、消除事故隐患，继续使用的，责令使用单位停止使用有关特种设备，处（ ）罚款。(单选题)
A、一万元以上五万元以下； 
B、二万元以上十万元以下； 
C、五万元以上十万元以下； 
D、三万元以上三十万元以下 

正确答案：D
38、《中华人民共和国特种设备安全法》规定：特种设备使用单位使用特种设备未按照规定办理使用登记的，责令限期改正；逾期未改正的，责令停止使用有关特种设备，处（ ）罚款：(单选题)
A、一万元以上五万元以下 
B、二万元以上五万元以下 
C、一万元以上十万元以下 
D、三万元以上三十万元以下 

正确答案：C
37、《中华人民共和国特种设备安全法》规定：特种设备使用单位应当按照安全技术规范的要求，在检验合格有效期届满前（ ）个月向特种设备检验机构提出定期检验要求。(单选题)
A、1 
B、2 
C、3 
D、6 

正确答案：A
36、《中华人民共和国特种设备安全法》规定：特种设备生产、经营、使用单位及其（ ）对其生产、经营、使用的特种设备安全负责。(单选题)
A、管理人员 
B、主要负责人 
C、一般负责人 
D、操作人员 

正确答案：B
35、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备使用单位应当向负责特种设备安全监督管理的部门办理使用登记。（ ）应当置于或者附着于该特种设备的显著位置。(单选题)
A、使用证书 
B、登记证号 
C、登记标志 
D、登记机关名称 

正确答案：C
34、《中华人民共和国特种设备安全法》规定：国务院负责特种设备安全监督管理的部门对全国特种设备安全实施监督管理。县级以上（ ）负责特种设备安全监督管理的部门对本行政区域内特种设备安全实施监督管理。(单选题)
A、安全生产监督管理部门 
B、质量技术监督部门 
C、地方各级人民政府 
D、劳动部门 

正确答案：C
33、《中华人民共和国特种设备安全法》是全国人大颁布的（　　）。(单选题)
A、法律 
B、行政法规 
C、安全技术规范 
D、标准。 

正确答案：A
32、《中华人民共和国特种设备安全法》规定：国家对特种设备实行目录管理。特种设备目录由国务院负责特种设备安全监督管理的部门制定，报（ ）批准后执行。(单选题)
A、国务院 
B、国家质检总局 



正确答案：A
31、特种设备生产、经营、使用单位应当遵守《中华人民共和国特种设备安全法》和其他有关法律、法规，建立、健全特种设备安全和节能责任制度，加强特种设备安全和节能管理，确保特种设备生产、经营、使用安全，符合( )要求。(单选题)
A、经济运行 
B、高效率运行 
C、节能 
D、安全 

正确答案：C
30、《中华人民共和国特种设备安全法》规定：特种设备生产、经营、使用单位应当建立健全特种设备安全和节能责任制度。（ ）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
29、《中华人民共和国特种设备安全法》要求使用单位可以不接受特种设备的定期检验。（ ）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
28、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备的生产不属于监督范围。（ ）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
27、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备安全工作应当坚持安全第一、预防为主、综合治理的原则。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：B
26、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备事故应急专项预案由地方各级人民政府制定，使用单位只要定期进行应急演练即可。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：B
25、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，负责特种设备安全监督管理的部门应当对学校、幼儿园以及医院、车站、客运码头、商场、体育场馆、展览馆、公园等公众聚集场所的特种设备，实施重点安全监督检查。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：A
24、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备检验、检测机构的检验、检测人员可以同时在两个以上检验、检测机构执业；变更执业机构的，应当依法办理变更手续。 （ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：B
23、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，军事装备、核设施、航空航天器使用的特种设备安全的监督管理不适用本法。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：A
22、 《中华人民共和国特种设备安全法》规定：特种设备作业人员在作业过程中发现事故隐患或者其他不安全因素，应当立即向特种设备安全管理人员报告。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：B
21、《中华人民共和国特种设备安全法》规定,使用单位不必对特种设备进行定期自行检查。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：B
20、《中华人民共和国特种设备安全法》要求特种设备所有单位应当对其使用的特种设备的安全附件、安全保护装置进行定期校验、检修，必要时还应作出记录。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：B
19、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备是指锅炉、压力容器、压力管道。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：B
18、《中华人民共和国特种设备安全法》所称特种设备是指危险性较大的锅炉、压力容器（含气瓶）、压力管道、电梯、客运索道、大型游乐设施。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：B
17、《中华人民共和国特种设备安全法》规定：未经定期检验或检验不合格的特种设备，不得继续使用。（ ）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
16、《中华人民共和国特种设备安全法》规定：特种设备使用单位应当对其使用的特种设备进行经常性维护保养和定期自行检查，并作出记录。（ ）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
15、《中华人民共和国特种设备安全法》规定：特种设备使用单位应当按照安全技术规范的要求，在检验合格有效期届满前2个月向特种设备检验机构提出定期检验要求。（ ）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
14、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，违反本法规定，构成违反治安管理行为的，依法追究刑事责任。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：B
13、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，违反本法规定，应当承担民事赔偿责任和缴纳罚款、罚金，其财产不足以同时支付时，先缴纳罚款、罚金。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：B
12、制定《中华人民共和国特种设备安全法》作用之一，就是明确特种设备生产、使用单位在特种设备安全方面的义务和法律责任。（ ）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
11、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备出现故障或者发生异常情况，特种设备使用单位应当对其进行全面检查，消除事故隐患，方可继续使用。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：A
10、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备办理了使用登记后，即使未经定期检验或者检验不合格，仍可继续使用。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：B
9、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，禁止使用国家明令淘汰和已经报废的特种设备。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：A
8、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备销售单位应当建立特种设备检查验收和销售记录制度。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：A
7、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备生产单位应当保证特种设备生产符合安全技术规范及相关标准的要求，对其生产的特种设备的质量负责。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：B
6、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备生产、经营、使用单位对其生产、经营、使用的特种设备应当进行自行检验和维护保养。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：B
5、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备生产、经营、使用单位及其主要负责人对其生产、经营、使用的特种设备安全负责。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：A
4、《中华人民共和国特种设备安全法》规定：特种设备出现故障或者发生异常情况，特种设备使用单位应当对其进行全面检查，消除事故隐患，方可继续使用。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：A
3、《中华人民共和国特种设备安全法》规定：特种设备安全管理人员、检测人员和作业人员应当按照国家有关规定取得相应资格，方可从事相关工作。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：A
2、制定《中华人民共和国特种设备安全法》目的是：加强特种设备安全工作，预防特种设备事故，保障人身和财产安全，促进经济社会发展。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：A
1、《中华人民共和国特种设备安全法》中所称的特种设备是指对人身和财产安全有较大危险性的锅炉、压力容器（含气瓶）、压力管道、电梯、起重机械、客运索道、大型游乐设施、场（厂）内专用机动车辆，以及法律、行政法规规定适用本法的其他特种设备。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：A
353、按压力容器在生产过程中的作用原理可分为（）。(多选题)
A、反应压力容器； 
B、换热压力容器； 
C、分离压力容器； 
D、储存压力容器 

正确答案：ABCD
352、常见的阀门与管道连接的方式有：（）。(多选题)
A、焊接； 
B、螺纹连接； 
C、卡套连接； 
D、法兰连接； 

正确答案：全选
351、阀门按驱动方式分为（）。(多选题)
A、手动阀； 
B、动力驱动阀； 
C、自动阀； 
D、安全阀。 

正确答案：ABC
350、爆破片装置不适用于如下情况：（）。(多选题)
A、经常超压； 
B、温度波动过大； 
C、反拱型爆破片装置不适用高黏度或拱面会大面积结晶介质 


正确答案：ABC
349、下列压力容器必须安装快开门联锁装置，并保证灵敏可靠。（）(多选题)
A、硫化罐； 
B、蒸压釜； 
C、医用消毒柜； 
D、染色机等 

正确答案：ABCD
348、快开门式压力容器应当具有满足以下要求的安全联锁功能：（）。(多选题)
A、当快开门达到预定关闭部位，方能升压运行； 
B、当容器的内部压力完全释放，方能打开快开门； 
C、具有同步报警功能 


正确答案：AB
347、下列属于换热压力容器的有（）。(多选题)
A、各种换热器； 
B、冷凝器； 
C、冷却器； 
D、分汽缸 

正确答案：ABC
346、压力容器的使用特征主要表现在（）。(多选题)
A、生产工艺要求高； 
B、使用条件比较恶劣； 
C、承载多种载荷； 
D、操作要求高 

正确答案：ABCD
345、爆破片的作用是在设定的（）下，爆破片两侧（）差达到预定值时，爆破片即刻动作（破裂或脱落），泄放介质，防止压力容器爆炸事故发生。(多选题)
A、爆破压力； 
B、爆破温度； 
C、压力； 
D、温度 

正确答案：BC
344、接触式测温仪表有：（）。(多选题)
A、膨胀式； 
B、压力式； 
C、热电阻式； 
D、热电偶式 

正确答案：ABCD
343、安全阀常见故障有：泄漏、达不到全开状态、（）。(多选题)
A、阀瓣不能及时回座； 
B、不在整定压力下动作； 
C、阀瓣振荡； 
D、外表锈蚀 

正确答案：ABC
342、压力容器按承压方法不同可分为：（）。(多选题)
A、内压； 
B、外压； 
C、常压 


正确答案：AB
341、下列方法是液化石油气的装卸方法（）。(多选题)
A、压缩机加压装卸法； 
B、加热装卸法； 
C、泵装卸法； 
D、压缩气体加压装卸法； 

正确答案：全选
340、按制造材料不同，压力容器可分为（）。(多选题)
A、钢制容器； 
B、铸铁容器； 
C、有色容器； 
D、非金属容器 

正确答案：ABCD
339、圆筒形压力容器通常由（）等部分组成。(多选题)
A、筒体； 
B、封头； 
C、接管； 
D、支座 

正确答案：ABCD
338、（）是固定式压力容器的安全附件。(多选题)
A、安全阀； 
B、压力表； 
C、液面计； 
D、减压阀 

正确答案：ABC
337、固定式压力容器用的安全附件包括（）。(多选题)
A、安全阀、爆破片装置； 
B、压力表、液面计、测温仪表； 
C、紧急切断装置； 
D、安全联锁装置 

正确答案：ABCD
336、压力容器常见结构形状有（）。(多选题)
A、球形； 
B、圆筒形； 
C、箱形； 
D、圆锥形； 

正确答案：ABCD
335、《移动容规》规定：移动式压力容器是指由压力容器罐体或者大容积钢质无缝气瓶与走行装置或者框架采用永久性连接组成的运输装备，包括（）。(多选题)
A、铁路罐车； 
B、汽车罐车； 
C、长管拖车； 
D、罐式集装箱； 

正确答案：全选
334、常用的分离方法有（）。(多选题)
A、沉降分离； 
B、过滤分离； 
C、离心分离 


正确答案：ABC
333、紧急切断阀按其切断方式分为（）。(多选题)
A、油压式； 
B、气压式； 
C、电动式； 
D、手动式 

正确答案：ABCD
332、超压泄放装置按照结构及泄压原理一般分为（）。(多选题)
A、阀型超压泄放装置； 
B、破裂型超压泄放装置； 
C、熔化型超压泄放装置； 


正确答案：ABC
331、按压力容器金属器壁设计温度的高低，压力容器可分为（）。(多选题)
A、低温容器； 
B、常温容器； 
C、高温容器； 
D、超高温容器 

正确答案：ABC
330、储存压力容器是指主要用于（）气体、液体、液化气体等介质的压力容器。(多选题)
A、储存； 
B、盛装 



正确答案：AB
329、换热器的管板与换热管的固定方法有（）。(多选题)
A、胀接； 
B、焊接； 
C、胀、焊并用 


正确答案：ABC
328、下列属于介质分离的设备有（）。(多选题)
A、各种分离器； 
B、过滤器； 
C、分汽缸； 
D、除氧器； 

正确答案：ABCD
327、按容器结构形状不同，常见压力容器有（）。(多选题)
A、球形容器； 
B、圆筒形容器； 
C、圆锥形容器； 
D、箱形容器 

正确答案：ABCD
326、移动式压力容器用保温或者保冷材料应当有良好的（）。(多选题)
A、化学稳定性； 
B、保温性能； 
C、阻火功能； 
D、合理的经济性 

正确答案：ABC
325、爆破片装置有下列情况时，应当立即更换：（）(多选题)
A、超过最小爆破压力未爆破； 
B、使用温度超过爆破片材料允许使用温度范围； 
C、设备检修中拆卸； 
D、设备停止六个月后再次投入使用 

正确答案：ABCD
324、爆破片装置遇有下列情况时应当立即更换：（）(多选题)
A、安装方向错误； 
B、爆破片外表有伤痕、腐蚀、明显变形等缺陷； 
C、泄漏 


正确答案：ABC
323、爆破片的更换周期应根据（）合理确定。(多选题)
A、设备使用条件； 
B、介质性质等具体影响因素； 
C、设计预期使用年限。 


正确答案：ABC
322、下列附件属于固定式压力容器的安全附件：（）。(多选题)
A、安全阀； 
B、压力表； 
C、排污阀； 
D、爆破片装置 

正确答案：ABD
321、真空绝热罐体的绝热方式主要有（）。(多选题)
A、真空粉末绝热； 
B、多层缠绕绝热； 
C、复合绝热 


正确答案：ABC
320、罐体中的主要受压元件包括（）。(多选题)
A、筒体； 
B、封头以及公称直径大于或者等于50mm的接管； 
C、凸缘； 
D、法兰； 

正确答案：全选
319、安全阀按工作原理可分为（）。(多选题)
A、直接载荷式安全阀； 
B、带动力辅助装置的安全阀； 
C、平衡式安全阀； 
D、先导式安全阀； 

正确答案：ABCD
318、加热方式有（）。(多选题)
A、直接加热； 
B、间接加热； 
C、其他加热方式 


正确答案：AB
317、爆破片型式一般有以下几种：（）爆破片。(多选题)
A、平板型； 
B、正拱型； 
C、反拱型； 
D、组合型 

正确答案：ABC
316、如发生安全阀（ ），无法修复时，应停止使用并且更换。(多选题)
A、阀瓣和阀座密封面损坏； 
B、导向零件锈蚀严重； 
C从未起跳过的 


正确答案：AB
315、下列属于分离压力容器的有（）。(多选题)
A、空气储罐； 
B、各种分离器； 
C、液化气储罐； 
D、分汽缸 

正确答案：BD
314、下列属于压力容器的主要受压元件的有：（）。(多选题)
A、封头； 
B、筒体； 
C、阀门； 
D、接管 

正确答案：AB
313、为保证安全运行，压力容器的安全性能应满足（）等要求。(多选题)
A、强度； 
B、刚度； 
C、稳定性； 
D、耐久性； 

正确答案：全选
312、压力容器按承受压力时所处的应力状况分为（）容器。(多选题)
A、簿壁； 
B、中壁； 
C、厚壁 


正确答案：AC
311、按阀瓣开启最大高度与阀孔直径之比，安全阀可分为（）。(多选题)
A、全启式； 
B、微启式； 
C、全封闭式； 
D、半封闭式 

正确答案：AB
310、安全阀按气体排放方式可分为（）。(多选题)
A、全封闭式； 
B、微启式； 
C、半封闭式； 
D、敞开式 

正确答案：ACD
309、下列属于储存压力容器的有（）。(多选题)
A、空气储罐； 
B、液化气储罐； 
C、各种分离器 


正确答案：AB
308、下列属于反应压力容器的有（）。(多选题)
A、各种反应器； 
B、反应釜； 
C、分汽缸 


正确答案：AB
307、按设计压力的高低，固定式压力容器分为（）。(多选题)
A、低压容器； 
B、中压容器； 
C、高压容器； 
D、超高压容器； 

正确答案：ABCD
306、下列部件（）不是固定式压力容器主要受压元件。(多选题)
A、换热器的管板和换热管； 
B、液位计接管； 
C、M12设备主螺栓； 
D、反应釜搅拌装置 

正确答案：BCD
305、压力容器公称直径系指（）后的尺寸。(多选题)
A、标准化； 
B、规范化； 
C、系列化 


正确答案：AC
304、压力容器的主要参数有（）。(多选题)
A、压力； 
B、温度； 
C、容积； 
D、介质流量； 

正确答案：ABC
303、安全阀的选用应根据（）要求选用。(多选题)
A、工作压力； 
B、工作温度； 
C、介质特性； 
D、自控程度； 

正确答案：全选
302、工业自动化仪表按其功能分类，大致可分为：（）。(多选题)
A、检测仪表； 
B、显示仪表； 
C、调节仪表； 
D、执行器 

正确答案：ABCD
301、密封元件按密封机理、密封结构分为（）密封。(多选题)
A、强制式（通过拧紧螺栓压紧）； 
B、自紧密封（靠容器内压力压紧） 



正确答案：AB
300、密封元件是指保证（）接触面密封的元件。(多选题)
A、法兰与法兰； 
B、法兰与筒体； 
C、法兰与端盖 


正确答案：ABC
299、下列物质是电解质（）。(多选题)
A、食盐； 
B、氢氧化钠； 
C、硫酸； 
D、硝酸钾 

正确答案：ABCD
298、冷却、冷凝的方式有：（）。(多选题)
A、直接式； 
B、间接式； 
C、其他 


正确答案：AB
297、按承压方法不同，压力容器可分为（）。(多选题)
A、内压容器； 
B、外压容器； 
C、高压容器； 
D、低压容器； 

正确答案：AB
296、固定式压力容器安全附件按其功能，大致可分为（）。(多选题)
A、显示和显示控制类； 
B、超压泄放类； 
C、紧急切断类； 
D、安全联锁类 

正确答案：ABCD
295、压力容器的材料应满足（）要求。(多选题)
A、力学性能； 
B、化学性能； 
C、工艺性能； 
D、物理性能 

正确答案：ABCD
294、固定式压力容器下列部件属于主要受压元件：（）。(多选题)
A、筒体； 
B、封头； 
C、螺栓； 
D、压力管道和法兰 

正确答案：AB
293、测温仪表主要用于（）的压力容器。(多选题)
A、测量容器的介质温度； 
B、需控制壁温 



正确答案：AB
292、液位计有下列情况之一时，应停止使用：（）。(多选题)
A、阀件固死； 
B、防止泄漏保护装置损坏； 
C、玻璃板（管）有裂纹、破碎； 
D、液位计指示模糊不清； 

正确答案：全选
291、安全阀有以下情况之一时，应当停止使用并且更换：（）。(多选题)
A、弹簧腐蚀、已无法使用； 
B、附件不全，而无法配置； 
C、历史记录丢失 


正确答案：ABC
290、弹簧式安全阀被广泛使用在（）容器上。(多选题)
A、高压； 
B、中； 
C、低压 


正确答案：ABC
289、阀门按用途和作用可分为（）。(多选题)
A、截断类； 
B、调节类； 
C、止回类； 
D、分流类； 

正确答案：全选
288、（）是指主要用来完成介质净化分离、回收等的一种操作。(单选题)
A、分离； 
B、分馏； 
C、萃取； 
D、冷却 

正确答案：A
287、压力容器中最常用的不锈钢是（）。(单选题)
A、马氏体不锈钢； 
B、铁素体型不锈钢； 
C、奥氏体一铁素体型不锈钢； 
D、奥氏体型不锈钢 

正确答案：D
286、（）指金属材料在拉伸条件下，所能承受的最大载荷值。(单选题)
A、抗拉强度； 
B、塑性 
C、硬度； 
D、韧性 

正确答案：A
285、（）主要是用于完成介质的流体压力平衡缓冲和气体净化分离的压力容器。(单选题)
A、反应压力容器； 
B、换热压力容器； 
C、分离压力容器； 
D、储存压力容器 

正确答案：C
284、高压容器设计压力范围是（）。(单选题)
A、0.1MPa≤P＜1.6MPa； 
B、1.6MPa≤P＜10MPa； 
C、10MPa≤P＜100MPa； 
D、P≥100MPa 

正确答案：C
283、中压容器设计压力（P）是指（）。(单选题)
A、1.6MPa＜P＜10MPa； 
B、1.6MPa＜P≤10MPa； 
C、1.6MPa≤P＜10MPa 


正确答案：C
282、电动安全阀是在原弹簧安全阀的功能上增加了一种（）控制系统，实施压力容器在运行中的自动控制。(单选题)
A、电信号； 
B、电子； 
C、机械 


正确答案：A
281、凸形封头最常用的是（）封头。(单选题)
A、球形 
B、椭圆形； 
C、蝶形 


正确答案：B
280、液位计的（）应当做出明显的标志。(单选题)
A、最高和最低安全液位； 
B、最低安全液位； 
C、正常运行液位 


正确答案：A
279、各种类型的热交换器就是靠（）与介质的温度差来实现加热的。(单选题)
A、器壁； 
B、器壁或管壁 



正确答案：B
278、设计压力在（）范围内的压力容器属于高压容器。(单选题)
A、0.1MPa≤P＜1.6MPa； 
B、1.6MPa≤P＜10MPa； 
C、10MPa≤P＜100MPa 


正确答案：C
277、设计压力在（）范围内的压力容器属于低压容器。(单选题)
A、0.1MPa≤P＜1.6MPa； 
B、1.6MPa≤P＜10MPa； 
C、10MPa≤P＜100MPa 


正确答案：A
276、安全阀应（）安装。(单选题)
A、水平； 
B、铅直； 
C、倾斜； 
D、无要求 

正确答案：B
275、安全阀一般每（）年至少校验一次。(单选题)
A、一； 
B、二； 
C、三； 
D、四 

正确答案：A
274、（）形容器，应力分布比较均，制造工艺较简单，便于内部工艺附件的安装，因而是使用最普遍的一种压力容器。(单选题)
A、球形； 
B、圆筒形； 
C、箱形； 
D、锥形； 

正确答案：B
273、下列部件是固定式压力容器主要受压元件：（）。(单选题)
A、公称直径＜250mm的接管； 
B、支座； 
C、垫片； 
D、封头、筒体 

正确答案：D
272、压力表属于（）安全附件。(单选题)
A、显示和显示控制类； 
B、超压泄放类； 
C、紧急切断类； 
D、安全联锁类 

正确答案：A
271、爆破片的最小爆破压力不得小于该容器的（）。(单选题)
A、设计压力； 
B、工作压力； 
C、最高允许工作压力 


正确答案：B
270、用于水蒸汽介质的压力表，在压力表与压力容器之间应装有（）。(单选题)
A、存水弯管； 
B、短接管； 
C、连接管 


正确答案：A
269、固定式压力容器设计压力大于或等于1.6MPa的压力表精度不得低于（）级。(单选题)
A、1.6； 
B、1.5； 
C、2.5； 
D、2.6 

正确答案：A
268、（）为危险程度最高的压力容器。(单选题)
A、第I类压力容器； 
B、第II类压力容器； 
C、第III类压力容器 


正确答案：C
267、安全阀的校验单位应具有相应资格，且安全阀要定期校验，一般（）至少一次。(单选题)
A、半年； 
B、每年； 
C、两年。 


正确答案：B
266、储存0℃以下介质的固定式压力容器，应采用（）液位计。(单选题)
A、浮子式； 
B、玻璃管式； 
C、防霜； 
D、防爆 

正确答案：C
265、用于易燃、毒性程度为极度或者高度危害介质、液化气体的固定式压力容器上的液位计，有防止（）的保护装置。(单选题)
A、泄漏； 
B、假液位； 
C、液位波动 


正确答案：A
264、压力表封印脱落或超过有效期时（）。(单选题)
A、应停止使用； 
B、可继续使用； 
C、一旦失灵后应及时校验 


正确答案：A
263、安全阀的公称压力应当（）压力容器的设计压力。(单选题)
A、等于； 
B、不大于； 
C、不小于； 
D、小于等于 

正确答案：C
262、（）压力是指压力容器在正常工作情况下，其顶部可能出现的最高表压力。(单选题)
A、设计压力； 
B、最高允许工作压力； 
C、工作压力 


正确答案：C
261、安全阀校验周期为：（）检验一次。(单选题)
A、每年； 
B、一般每年； 
C、一般每年至少； 
D、每年至少 

正确答案：C
260、（）主要用于完成介质的物理、化学反应的压力容器。(单选题)
A、反应压力容器； 
B、换热压力容器； 
C、分离压力容器； 
D、储存压力容器 

正确答案：A
259、（）主要是用于完成介质的热量交换的压力容器。(单选题)
A、反应压力容器； 
B、换热压力容器； 
C、分离压力容器； 
D、储存压力容器 

正确答案：B
258、从广义上讲：萃取过程包括液相到液相、固相到液相、气相到液相三种（）过程。(单选题)
A、传热； 
B、传质； 
C、导热 


正确答案：B
257、对安全泄放量较小和要求压力平稳的固定式压力容器宜采用（）安全阀。(单选题)
A、全启式； 
B、微启式； 
C、全封闭式； 
D、半封闭式 

正确答案：B
256、设计压力在（）范围内的压力容器属于中压容器。(单选题)
A、P≥100MPa； 
B、1.6MPa≤P＜10MPa； 
C、10MPa≤P＜100MPa 


正确答案：B
255、氧化反应需加热，反应过程又会放热，加之被氧化物质大多属于易爆的，如物料配比失调，温度控制不当会发生（）。(单选题)
A、爆炸事故； 
B、变形事故； 
C、中毒事故 


正确答案：A
254、夹层锅是（）。(单选题)
A、换热容器； 
B、分离容器； 
C、反应容器； 
D、储存容器 

正确答案：A
253、管壳式热交换器的加热方式是（）。(单选题)
A、直接加热； 
B、间接加热； 
C、混合加热； 
D、辐射加热 

正确答案：B
252、压力容器的工作压力应（）设计压力。(单选题)
A、大于或等于； 
B、大于； 
C、小于或等于 


正确答案：C
251、固定式压力容器设计压力小于1.6MPa的压力表精度不得低于（）级。(单选题)
A、1.6； 
B、1.5； 
C、2.5； 
D、2.6 

正确答案：C
250、汽车罐车的后防护内端面与罐体后封头及所有与罐体后部连接的附件外端面的垂直投影距离不得小于（）mm。(单选题)
A、150； 
B、100 



正确答案：A
249、真空绝热罐体与充装介质接触的内容器、管路和阀体等材料应当具有良好的（）。(单选题)
A、弯曲性能； 
B、低温冲击韧性 



正确答案：B
248、压力表的弹簧弯管是根据弹簧弯管在容器内部压力作用下发生（）的原理制成的。(单选题)
A、挤压； 
B、位移； 
C、震动 


正确答案：B
247、爆破片装置属于（）安全附件。(单选题)
A、显示和显示控制类； 
B、超压泄放类； 
C、紧急切断类； 
D、安全联锁类 

正确答案：B
246、液位计属于（）安全附件。(单选题)
A、显示和显示控制类； 
B、超压泄放类； 
C、紧急切断类； 
D、安全联锁类 

正确答案：A
245、温度计属于（）安全附件。(单选题)
A、显示和显示控制类； 
B、超压泄放类； 
C、紧急切断类； 
D、安全联锁类 

正确答案：A
244、紧急切断阀属于（）安全附件。(单选题)
A、显示和显示控制类； 
B、超压泄放类； 
C、紧急切断类； 
D、安全联锁类 

正确答案：C
243、高真空多层绝热采用玻璃纤维布或者玻璃纤维纸时，其可燃物含量不大于（）%(重量比)。(单选题)
A、0.5； 
B、0.2 



正确答案：B
242、夹层填充真空粉末的真空绝热罐体，可向粉末中均匀添加阻光剂，但其含量不大于（）%(重量比)，阻光剂应当具有良好的化学稳定性；充装液氧的真空绝热罐体禁止使用易燃阻光剂；。（）(单选题)
A、0.5； 
B、0.2 



正确答案：B
241、真空绝热罐体内容积不得大于（）m3。(单选题)
A、50； 
B、52.6 



正确答案：B
240、液化气体罐式集装箱罐体的设计压力不得小于（）Mpa。(单选题)
A、0.4； 
B、0.7 



正确答案：B
239、管束式集装箱的气瓶容积大于或者等于（）L且气瓶容积之和不小于3000L。（）(单选题)
A、1000； 
B、150 



正确答案：B
238、压力容器的安全附件，属于压力容器范围。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
237、容器内介质为最高工作温度低于其标准沸点的液体时，如果气相空间的容积与工作压力乘积大于或者等于2.5MPa.L时，也属于《固定容规》适用范围。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
236、直接加热是指热载体与被加热的介质直接接触、混合进行加热。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
235、蒸馏是利用原料在溶剂中的溶解度不同达到介质分离的单元操作。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
234、第Ⅲ类压力容器危险程度应高于第Ⅰ、Ⅱ类压力容器（）。(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
233、用于加热的热载体有蒸汽、热水、烟道气、导热油、联苯醚混合物等。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
232、催化剂在化学反应中能改变反应速度，而本身组成和质量在反应后仍保持不变。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
231、催化剂在化学反应中，不仅能改变反应速度，而且能改变本身组成和质量。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
230、还原反应有的比较安全，但有的危险性较大。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
229、氧化与还原总是同时发生而不可分开的两种反应。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
228、物质的物理反应过程没有新物质生成、物质化学性质不发生变化。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
227、反应分为物理反应和化学反应两种。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
226、冷却是指利用冷载体（冷却剂）吸收物料的热量，以降低物料温度。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
225、冷凝是使物料完成气态变液态的过程。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
224、凡是承受压力载荷的密闭容器，均应办理使用登记证后，方可使用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
223、液化石油气储罐属储存压力容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
222、爆破片装置的排放能力应大于或等于被保护的特种设备安全泄放量。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
221、磁力安全阀是弹簧安全阀的派生产品，此阀又叫电动安全阀。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
220、弹簧式安全阀是最常用的安全阀。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
219、固定式压力容器与安全阀之间必须装设截止阀门。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
218、固定式压力容器与安全阀之间一般不宜装设截止阀门。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
217、正拱型的爆破片凸面向介质，反拱型爆破片凹面向介质。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
216、正拱型的爆破片凹面向介质，反拱型爆破片凸面向介质。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
215、爆破片的设计爆破压力应大于或等于压力容器的设计压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
214、爆破片的设计爆破压力必须小于或等于该压力容器的设计压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
213、爆破片的设计爆破压力不得大于该压力容器的设计压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
212、压力表与压力容器之间不应装设任何阀门。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
211、爆破片装置由爆破片（或爆破片组件）和夹持器（或支承圈）等零部件组成。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
210、球冠形封头属于凸形封头的一种。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
209、球形压力容器应力分布均匀，是最理想的结构形状，但制造、安装要求高。()(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
208、从压力容器的应力分布情况来看，球形结构最好，圆筒形结构次之，箱形结构最差。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
207、如爆破片串联在安全阀出口时，爆破片的动作压力应低于安全阀整定压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
206、爆破片的最小爆破压力不得小于该容器的工作压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
205、固定式容器的安全阀与爆破片串联时，泄放装置的动作压力应不大于容器的设计压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
204、固定式压力容器的安全阀与爆破片并联组合时，其中安全阀的动作压力应不大于设计压力，爆破片的动作压力不得超过1.04%设计压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
203、超压泄放装置组合使用时，对固定式压力容器应采用安全阀与爆破片组合型式。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
202、测温仪表应按计量部门的规定进行定期校验。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
201、容积为40L，工作压力为0.2MPa，在生产过程中储存气体的容器不受安全监察。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
200、中、小型低温液体贮存和运输容器，一般采用真空绝热型低温储罐。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
199、大型的低温液体贮存的容器，一般采用非真空绝热型低温储罐。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
198、大多数压力容器封头采用椭圆形封头。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
197、间接加热是指热载体与被加热介质不直接接触。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
196、从压力容器的应力分布情况来看，箱形结构最差，圆筒形结构最好，球形结构次之。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
195、对安全泄放量较小和要求压力平稳的固定式压力容器，宜采用微启式安全阀。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
194、对蒸汽、空气等介质的固定式压力容器应选用全启式的安全阀。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
193、冷冻是将物料的温度降低到比周围常温空气、水的温度还要低的操作过程。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
192、用加热去除物料中水分的方法称为干燥。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
191、去湿是指从湿固体物料中去除水分或其他湿分的一种单元操作。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
190、精馏是蒸馏方法的一种，精馏是使介质多次汽化冷凝，达到精制提纯目的。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
189、压力容器设计压力为1.6MPa时，该容器属低压容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
188、压力容器工作压力为1.6MPa时，该容器属中压容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
187、根据结构、介质等情况，压力容器上应开设必要的人孔、检查孔。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
186、制造安全阀、爆破片的单位不需要持有相应特种设备制造许可证。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
185、制造安全阀、爆破片装置的单位应当持有相应特种设备制造许可证。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
184、爆破片装置所有零部件，使用单位可视情况进行维修、改造。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
183、爆破片装置的所有零部件，任何单位不得自行改造、维修。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
182、减压阀、止回阀也属于压力容器的安全附件。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
181、液体在沸点时的蒸发叫沸腾蒸发，工业生产中常用沸腾蒸发。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
180、由于使用了催化剂，反应速度会缓慢，反应温度和压力都比较低，所以比较安全。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
179、罐式集装箱、管束式集装箱属于固定式压力容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
178、盛装介质为气体、液化气体以及介质最高工作温度高于或等于标准沸点的液体的压力容器均应办理使用登记证后方可使用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
177、工作压力与容积的乘积≥2.5MPa・ L的压力容器，均应办理使用登记证后方可使用。（ ）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
176、工作压力大于或者等于0.1MPa的压力容器，均应办理使用登记证后方可使用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
175、蒸馏是利用液体混合物中各组分沸点或饱和蒸汽压的不同分离组分的单元操作。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
174、列管式换热器是一种间接换热设备。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
173、按压力容器的安装使用位置可分成固定式和移动式两大类。(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
172、球形压力容器主要用于反应压力容器。()(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
171、止回阀是依靠阀前、阀后流体的压力差而自动启闭，并防介质倒流的阀门。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
170、工作压力是指压力容器在正常工艺条件操作下，其顶部出现的表压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
169、安全阀在使用中应当要做好日常检修、维护工作，防止失灵。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
168、操作人员在操作压力容器时，其工作压力不得超过设计压力、最高允许工作压力或定期检验时核定的允许/监控使用压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
167、磁力安全阀是靠磁力线圈动力头把阀杆强行提启自动排放。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
166、安全阀的排放能力应大于或等于压力容器的安全泄放量。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
165、结晶必须在溶液达到过饱和之后才能进行。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
164、每个生产工艺流程都是由各种单元工艺组成的。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
163、压力容器主要受压元件应采用镇静钢。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
162、制造低温压力容器一般应使用耐低温材料。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
161、压力容器用碳素钢由于生产方便，成本低、性能良好，故广泛被应用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
160、在空气中能够抵抗腐蚀的钢称为不锈钢。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
159、压力容器材料的强度越高，塑性也越高。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
158、铸铁材料不能用作盛装毒性程度为极度、高度介质的压力容器的受压元件，但可以用作中度危害介质的压力容器的受压元件。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
157、压力容器的筒体通常用金属钢板卷制焊接而成。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
156、压力容器通常由筒体、封头（端盖）、法兰、接管、人（手）孔盖，支座等组成。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
155、法兰是通过紧固件（螺栓、螺母）压紧垫片来保证压力容器密封的。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
154、与筒体采用法兰等连接而可拆卸的称端盖。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
153、焊接压力容器是应用最广泛的一种，因为应力分布较均匀、制造安装方便。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
152、压力容器在进料或出料过程中，如瞬时承压大于或等于0.1MPa时，不属于《固定容规》管辖范围。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
151、安全阀应根据工作压力、工作温度、介质特性及容器有无震动等要求选用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
150、爆破片应定期进行更换。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
149、爆破片装置是一种可重复使用的泄压装置。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
148、固定式压力容器根据危险程度划分为三类。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
147、安全阀的公称压力应大于或等于压力容器的设计压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
146、安全阀的公称压力应小于压力容器的设计压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
145、管道天然气中含有硫化氢、CO2、水分等杂质需在加气母站进行过滤、干燥脱水，以获得纯净、干燥的符合产品质量标准的天然气后，才能向用户供气。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
144、碳钢压力容器是使用最广泛的一种的压力容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
143、压力容器材料的化学性能主要是指材料的耐腐蚀性、抗氧化性、耐酸（碱）性等。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
142、安全阀与压力容器之间严禁安装截止阀。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
141、安全阀应当铅直安装在压力容器液面以上的气相空间部分，或者装设在与压力容器液相空间相连的管道上。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
140、安全阀一般每年至少校验一次，除有规定外，安全阀可采用现场校验。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
139、安全阀是通过阀瓣的自动开启，排出介质来降低容器内的超高压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
138、压力容器材料的强度指标主要包括抗拉强度和屈服强度。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
137、安全阀的排放能力应小于或等于压力容器的安全泄放量。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
136、安全阀每年必须校验一次。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
135、安全阀校验周期应每年校验一次。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
134、安全阀一般每年至少校验一次。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
133、工作压力为1.2MPa的压力容器是中压容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
132、弹簧式安全阀属于直接载荷式安全阀。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
131、弹簧式安全阀定压时可通过缓慢拧动螺丝，调紧弹簧为加压，调松弹簧为减压。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
130、爆破片是一个因超温而迅速动作的压力敏感无件。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
129、爆破片是一个因超压而迅速动作的压力敏感元件。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
128、爆破片装置上的夹持器只能由原制造单位提供配套的夹持器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
127、当安全阀的整定压力小于0.3MPa时，密封压力应当比整定压力低0.03MPa。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
126、当固定式压力容器设计图样或者铭牌上标注有最高允许工作压力时，安全阀的整定压力也可采用最高允许工作压力确定安全阀整定压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
125、安全阀的在线校验可由压力容器的操作人员，根据所需压力进行调整。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
124、安全阀校验人员应取得安全阀维修作业人员资格。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
123、压力容器必须有足够的强度，如强度不够，受压元件在内部压力作用下，会发生塑性变形或发生爆炸事故。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
122、压力容器按工作压力可分为低压、中压、高压及超高压四个等级。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
121、反应压力容器主要是用于完成介质化学反应的压力容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
120、圆锥形压力容器是由圆形筒体与锥体组合成的结构，通常在生产工艺有特殊要求时采用，如有结晶或粒状物需排出时。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
119、压力容器只应当承受内压。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
118、金属材料、非金属材料都可以用于压力容器的制造。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
117、移动式空气压缩机储气罐，不属于安全监督管理范围。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
116、安全阀属于超压泄放类安全附件。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
115、大多数压力容器封头采用球冠形封头。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
114、压力容器的工作压力应不得大于该容器的设计压力或最高允许工作压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
113、圆筒形压力容器一般采用焊接结构。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
112、爆破片使用单位应当建立爆破片装置使用技术档案。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
111、压力容器的膨胀节、球壳板、公称直径≥250mm的接管和法兰，属主要受压元件。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
110、要求液面指示平稳的，不允许用浮子（标）式液位计。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
109、人孔、手孔是用于压力容器定期检验、检查、清除污物用的。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
108、根据危险程度，压力容器分为五类。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
107、安全阀的公称压力应当不小于压力容器的设计压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
106、热交换器、冷凝器、冷却器属换热容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
105、反应器、反应釜属反应容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
104、低压容器的设计压力小于1.6MPa。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
103、安全阀应当铅直安装在压力容器液面以上的气相空间部分，或装设在与压力容器气相空间相连的管道上。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
102、弹簧式安全阀应有防止随便拧动调整螺丝的铅封装置。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
101、电磁阀是一个电动阀门，它的作用是起到阀门开、关，控制介质通、断。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
100、疏水器的作用是自动排出凝结水，同时阻止蒸汽外逸，以提高热量利用率，节约能源，并防止管道发生水冲击故障。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
99、压力容器上常用阀门有：闸阀、截止阀、节流阀、止回阀、减压阀、疏水器、安全阀等。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
98、当固定容器上单独采用爆破片时，泄放装置的动作压力应不大于容器的设计压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
97、压力容器与安全阀之间的连接管和管件通孔，其截面积不得小于安全阀的进口截面积。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
96、安全阀、压力表安装前有制造厂合格证时，可以不校验。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
95、安全阀的调节圈锈蚀严重，已无法调节；弹簧腐蚀，已无法使用；附件不全，而无法配置；历史记录丢失；选型不当时应停止使用并且更换。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
94、压力容器一个连接口上装设两个或两个以上安全阀时，则该连接口入口的截面积，应当至少等于这些安全阀的进口截面积总和。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
93、爆破片只要不爆破仍可以继续使用，不需要更换。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
92、反应压力容器是指主要用于完成介质的物理、化学反应的压力容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
91、用于制造压力容器的材料都应为金属材料，不存在用非金属材料制造的压力容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
90、紧急切断装置包括紧急切断阀、远控系统、易熔塞、自动切断装置。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
89、液化石油气储罐及可燃性液化气体的低温储罐的液体入口及出口处应设置紧急切断装置。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
88、液位计的最高和最低安全液位应当做出明显的标志。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
87、压力表与固定式压力容器之间，应装设三通旋塞或针形阀，三通旋塞或者针形阀上应有开启标记和锁紧装置，并且不得连接其他用途的任何配件或者接管。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
86、爆破片装置上的夹持器，一般应由原制造单位提供。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
85、安全附件的检查包括年度检查和停机检查。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
84、压力容器制造都应采用焊接方法。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
83、化工生产用搪瓷反应锅的内表面涂有搪瓷，目的是为了防止介质腐蚀。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
82、常用制冷装置有氨、氟利昂、溴化锂吸收式制冷。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
81、闸阀内介质通过阀门为直线流动，阻力小，流体平稳，阀体较短，安装位置紧凑。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
80、工作压力小于0.1MPa的容器，不属于安全监察范围。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
79、用于制造低温压力容器的结构专用钢称为低温钢。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
78、用于制造压力容器的材料多为碳素钢、低合金钢、不锈钢。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
77、固定式压力容器类别中,第Ⅰ类危险程度为最高，第Ⅲ类为最低。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
76、固定式压力容器根据介质特性、工作压力、工作温度和容积分为三类。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
75、换热压力容器是指主要用于完成介质的加热的压力容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
74、蒸镏、精镏设备常用带夹套容器、分镏塔、精馏塔等。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
73、物质的任何浓度溶液都可进行结晶。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
72、紧急切断阀不能兼着它用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
71、安全阀通常选用弹簧式安全阀。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
70、压力容器通常采用直接载荷弹簧式安全阀。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
69、充装易燃、易爆介质罐式集装箱的所有排放气体出口，应当集中通过阻火器排放。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
68、用于国际联运或者海关监管的罐式集装箱按照国际海关公约的要求设置关封装置。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
67、罐式集装箱的外形尺寸和性能参数应当符合相应国家标准的规定。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
66、当气瓶容积小于1000L时，仅允许应用于公路运输且充装介质为压缩天然气的管束式集装箱，并且该管束式集装箱不允许进行堆码作业。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
65、罐体用管法兰、垫片、紧固件的设计，应当参照行业标准HG/T 20592～HG／T20635《钢制管法兰、垫片、紧固件》系列标准的规定。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
64、筒体纵向接头、筒节与筒节(封头)连接的环向接头、封头的拼接接头，应当采用全截面焊透的对接接头形式；接管(凸缘)与罐体(夹套)之间的接头、夹套拼接接头、夹套与筒体或者封头之间的接头应当采用全焊透结构。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
63、长管拖车和管束式集装箱用气瓶瓶体材料采用整体无缝钢管。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
62、汽车罐车应当设置后防护。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
61、汽车罐车的外廓尺寸及性能参数应当符合GB 1589《道路车辆外廓尺寸、轴荷及质量限值》的规定。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
60、充装毒性程度为极度或者高度危害类介质的罐体应当采用上装上卸的装卸方式，液面以下不允许开口。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
59、铁路罐车不设置防波板。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
58、汽车罐车的容积不大于25m3的罐体，防波板之间的容积一般不大于3m3； 容积大于25m3的罐体，防波板之间的容积可以加大至7m3。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
57、移动式压力容器应当按照引用标准的规定设置防波板。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
56、罐体外表面的开孔补强圈以及周边连续焊的起加强作用的垫板至少设置一个泄漏信号指示孔。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
55、罐体人孔的开设位置、数量和尺寸等应当满足进行内部检验的需要。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
54、充装液化石油气、毒性程度为极度和高度危害介质以及强渗透性中度危害介质的罐体，其管法兰应当按照行业标准HG/T 20592至HG/T 20635系列标准的规定，密封垫片应当采用带加强环的金属缠绕垫片和专用级高强度螺栓组合。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
53、长管拖车和管束式集装箱管路及其管件等应当采用金属材料，不得使用高压软管。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
52、铝和铝合金用于移动式压力容器受压元件时，其设计压力不大于16MPa。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
51、与冷冻液化气体介质接触的钢锻件，不得低于III级。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
50、用于设计温度低于-2 0℃的低温钢板和低温钢锻件，应当采用炉外精炼工艺。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
49、移动式压力容器一般为钢制罐体，也有不锈钢和铝及铝合金制罐体的。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
48、进料或出料过程中需要瞬时承压大于或等于0.1MPa的容器，属安全监察范围。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
47、标志在压力容器产品铭牌上的设计温度应是壳体设计温度的最高（低）值。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
46、工作压力指压力容器在正常工作情况下，其顶部可能达到的绝对压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
45、压力容器的设计压力应大于或等于工作压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
44、压力容器的设计压力应不大于容器在使用过程中出现的工作压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
43、压力容器的工作压力是指压力容器在正常工作情况下，其顶部可能达到的设计压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
42、压力容器的基本参数有：压力、温度和容积。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
41、按生产工艺过程中的作用原理分类，分汽缸应属于分离压力容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
40、按生产工艺过程中的作用原理分类，分汽缸应属于储存压力容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
39、为了保证安全运行，压力容器应满足强度、刚度、稳定性、耐久性和密封性要求。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
38、安全阀能自动泄放压力容器内超压部分的气（汽）体介质，把压力维持在允许压力范围内，防止压力容器发生超压爆炸事故。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
37、安全阀与压力容器之间应安装截止阀。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
36、安全联锁装置已成为快开门式压力容器上一个不可缺少的安全装置。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
35、压力容器容积的大小，应满足生产工艺的需要。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
34、压力容器在运行中，由于受到载荷作用，会产生变形。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
33、按压力容器内介质温度高低，压力容器可分为低温、常温、高温容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
32、设计压力为1.6MPa的压力容器是中压容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
31、压力表精度等级越高，允许误差越大。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
30、工作压力是指压力容器在正常工作情况下，容器顶部出现的压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
29、工作压力是指压力容器在正常工作情况下，其顶部可能达到的最高表压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
28、储存0℃以下介质的固定式压力容器，应选用防霜液位计。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
27、用于易燃、毒性程度为极度或者高度危害介质、液化气体的固定式压力容器上的液位计，有防止泄漏的保护装置。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
26、压力表只要能显示压力，虽然超期未校但仍可继续使用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
25、对安全泄放量较小和要求压力平稳的固定式压力容器，宜采用全启式安全阀。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
24、对蒸汽、空气等介质的固定式压力容器应选用微启式的安全阀。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
23、常见的密封元件结构有：平垫密封、卡扎里密封、双锥密封、0形密封、伍德密封。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
22、压力来源容器外部，且得到可靠控制时，超压泄放装置可以不直接安装在压力容器上。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
21、真空绝热汽车罐车用膨胀珍珠岩（珠光砂）的堆积密度为30kg/m3～60kg/m3。(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
20、搪瓷反应锅内表面涂搪瓷，目的是为了增加反应锅强度和防止介质泄漏。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
19、对于弹簧式直接载荷安全阀，当满足《安全阀安全技术监察规程》等规定条件时，经单位技术负责人批准可适当延长校验周期。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
18、安全阀的选用应根据工作压力、工作温度、介质特性（如黏性、清洁程度、毒性、腐蚀性）以及容器有无震动等要求来选用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
17、冷凝器属换热容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
16、冷却器属分离容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
15、以丙烯、丙烷、异丁烷为代表的的常见无保温或者保冷结构的充装液化气体介质的罐体的设计压力分别是≥1.95MPa、≥1.61MPa、≥0.7MPa。(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
14、真空绝热罐体外壳的外压载荷不得小于0.1MPa。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
13、罐体应当能够承受在正常装卸和运输使用过程中可能出现的各种工况条件下的内压、外压、内外压力差等静载荷以及动载荷和热应力载荷等，同时还应当考虑移动式压力容器在设计使用年限内由于反复施加这些载荷而造成的疲劳载荷效应。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
12、真空绝热罐体应当设置最大允许充装量的充装限制装置，如溢流口等。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
11、真空绝热罐体可以不设置人孔。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
10、真空绝热罐体，是指充装介质为冷冻液化气体，由外壳和内容器形成夹层的真空绝热结构，并且与走行装置或者框架采用永久连接的移动式压力容器罐体。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
9、适用于公路、铁路和水路及其联运的罐式集装箱，罐体设计温度应当符合引用标准的规定。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
8、长管拖车和管束式集装箱由气瓶与走行装置或者框架采用永久性连接组成。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
7、只有装运冷冻液化气体和液态二氧化碳的移动式压力容器才能装设卸液泵，同时应当装设卫星定位系统(北斗或者GPS)且具备定点卸液的远程监控功能。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
6、管路连接应当采用法兰或者焊接结构，焊接接头应当优先采用全焊透对接接头形式。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
5、管路的设计结构应当设置能够防止被意外开启的防护装置，如果各附件之间存在有相对运动，应当采取紧固或者隔离措施，设置必要的支撑和紧固装置。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
4、液化气体铁路罐车罐体上不得设置充装介质的充装泵。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
3、液化气体铁路罐车，应当采用上装上卸的装卸方式；装卸阀门、检测仪表等应当集中设置，并且设有保护罩；保护罩应当具有防止被意外打开的功能，其周围设有操作平台及扶梯。(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
2、充装天然气的长管拖车和管束式集装箱，设置气瓶需排污装置。(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
1、同一台长管拖车或者管束式集装箱应当采用相同设计型号的气瓶。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
32、下列不属于易燃介质的是（）。(多选题)
A、氢气； 
B、氧气； 
C、空气； 
D、水蒸汽 

正确答案：BCD
31、压力容器使用中，生产性毒物常以（）等形式存在，不仅污染环境；而且当有毒物质达到一定浓度时会危害人体健康，预防毒物危害十分重要。(多选题)
A、气体； 
B、蒸汽； 
C烟雾； 
D、粉尘 

正确答案：ABCD
30、为防止中毒事故发生，从事有毒介质压力容器的作业人员，应（）。(多选题)
A、了解其所接触的毒物物理和化学特性； 
B、严格执行操作规程，防止有毒介质泄漏； 
C、根据不同毒物，认真做好个人防护，配备必要的防护用品和药品； 
D、每个作业人员应熟悉掌握中毒急救措施 

正确答案：ABCD
29、压力容器内的介质按毒性危害程度分为（）。(多选题)
A、极度危害； 
B、高度危害； 
C、中度危害； 
D、轻度危害 

正确答案：ABCD
28、毒物侵入人体与人体组织发生（），并在一定条件下，破坏人体的正常生理功能或引起某些器官或系统发生暂时性或永久性病变或者死亡叫中毒。(多选题)
A、化学作用； 
B、心理作用； 
C、物理作用 


正确答案：AC
27、燃烧通常是指可燃物质跟（）混合，在一定热源下，瞬间燃烧，并产生光和热的现象。(多选题)
A、氢气； 
B、空气（氧气）； 
C、其他氧化剂 


正确答案：BC
26、二氧化碳为（）气体。(多选题)
A、无色； 
B、有酸味的无毒的窒息性； 
C、无臭； 
D、易燃 

正确答案：ABC
25、燃烧发生必须同时具备（）三个条件。(多选题)
A、可燃物； 
B、助燃物； 
C、着火源； 
D、风的大小 

正确答案：ABC
24、氢气是（）的气体。(多选题)
A、无色； 
B、无臭； 
C、无味； 
D、无毒； 

正确答案：全选
23、毒物进入人体的主要途径有：（）进入。(多选题)
A、从呼吸道； 
B、从皮肤； 
C、从消化道； 
D、从神经系统 

正确答案：ABC
22、压力容器内介质危险特性主要表现在介质的（）。(多选题)
A、燃烧性； 
B、爆炸性； 
C、毒性； 
D、腐蚀性 

正确答案：ABCD
21、气体爆炸是指可燃物质与（）混合成一定浓度，在一定热源下，瞬间燃烧，并发生火光，放出大量热量，同时产生巨大的响声的现象。(多选题)
A、氢气； 
B、空气（氧气）； 
C、一氧化碳； 
D、其它氧化剂 

正确答案：BD
20、以下属于易燃介质的是（）。(单选题)
A、氢气； 
B、氧气； 
C、空气； 
D、二氧化碳 

正确答案：A
19、毒物进入人体最重要的是经（）进入。(单选题)
A、消化道； 
B、呼吸道 
C、皮肤 


正确答案：B
18、确定介质是否是易燃介质的标准：（）。(单选题)
A、与空气混合后的爆炸下限小于10%，或爆炸上限和下限之差值大于等于20%； 
B、会发生燃烧的介质 



正确答案：A
17、一氧化碳是一种（）的、无色、易燃气体。(单选题)
A、毒性强； 
B、无毒 



正确答案：A
16、氧气属于（）。(单选题)
A、可燃气体； 
B、助燃气体； 
C、易燃气体 


正确答案：B
15、甲烷是天然气中的主要成份，是无色，无臭的易燃气体。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
14、不同毒物因进入人体途径、数量、接触时间及身体状况等因素不同，所造成的危害程度也不同。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
13、一般来说，凡作用于人体产生有毒作用的物质叫毒物。（ ）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
12、液化石油气一旦与空气混合达到爆炸极限时，即会发生爆炸。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
11、爆炸极限是指可燃气体、可燃液体的蒸汽或可燃粉尘和空气混合达到一定浓度时，遇到火源会发生爆炸，这个浓度范围称为爆炸极限。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
10、可燃气体在空气中的浓度达到爆炸极限时，立即会发生爆炸。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
9、空气中容许的毒物浓度值越大，则毒性越小。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
8、空气是一种混合物，属氧化性气体，无色、无味、无毒。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
7、易爆介质是指其气体或液体的蒸气、薄雾与空气混合形成的爆炸混合物，且其爆炸下限<10%，或者爆炸上限和下限的差值≥20%的介质。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
6、氮气虽无毒、无味，但是一种窒息性气体。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
5、液化石油气储罐内的压力随环境温度变化而变化。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
4、自燃是指在空气中的自燃温度小于或等于100℃以下能自行燃烧的介质。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
3、燃烧必须同时具备：可燃物质、助燃物质和着火源三个条件。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
2、空气中容许的毒物浓度值越大，其毒性也越大。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
1、空气中容许的毒物浓度值越小，其毒性反而越大。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
1、空气中容许的毒物浓度值越小，其毒性反而越大。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
76、《条例》中规定的特种设备是指（）承压设备和机电设备。(多选题)
A、涉及生命安全； 
B、危险性很大的； 
C、危险性较大的 


正确答案：AC
75、《固定容规》规定：用于（）介质、液化气体压力容器上的液位计，有防止泄漏的保护装置。(多选题)
A、可燃； 
B、易燃介质； 
C、毒性程度为极度或高度危害 


正确答案：BC
74、《固定容规》规定：用于具有（）介质的压力表，在压力表与压力容器之间应当装设能隔离介质的缓冲装置。(多选题)
A、腐蚀性； 
B、毒性程度为极度、高度、中度； 
C、黏性； 
D、高黏度 

正确答案：AD
73、《固定容规》规定：压力容器的年度检查至少包括压力容器（）检查等。(多选题)
A、安全管理情况； 
B、压力容器本体及运行状况； 
C、安全附件； 
D、附属设备 

正确答案：ABC
72、《固定容规》规定：压力容器按设计压力划分为（）四个等级。(多选题)
A、常压； 
B、低压； 
C、中压； 
D、高压； 

正确答案：BCDA
71、《条例》规定：特种设备使用单位应当对特种设备的（）进行定期校验、检修，并作出记录。(多选题)
A、安全附件； 
B、安全保护装置； 
C、测量控制装置； 
D、有关附属仪器、仪表； 

正确答案：ABCD
70、《固定容规》规定：压力容器的本体界定范围：（）。(多选题)
A、压力容器与外部管道或装置焊接连接的第一道环向接头的坡口面、螺纹连接的第一个螺接头端面、法兰连接的第一个法兰密封面、专用连接件或管连接连接的第一密封面； 
B、压力容器开孔部分的承压盖及其紧固件； 
C、非受压元件与压力容器的连接焊缝 


正确答案：ABC
69、《特种设备事故报告和调查处理规定》规定：下列情形不属于特种设备事故（）(多选题)
A、因自然灾害、战争等不可抗力引发的； 
B、通过人为破坏或者利用特种设备等方式实施违法犯罪活动或者自杀的； 
C、特种设备作业人员、检验检测人员因劳动保护措施缺失或者保护不当而发生坠落、中毒、窒息等情形的 


正确答案：ABC
68、《固定容规》规定：下列部件属压力容器的主要受压元件：（）(多选题)
A、膨胀节； 
B、M36以上（含M36）的设备主螺栓； 
C、公称直径≥250mm接管、法兰 


正确答案：ABC
67、《节约能源法》规定：（）都应当依法履行节约义务，有权检举浪费能源的行为。(多选题)
A、生产企业； 
B、任何单位； 
C、企业职工； 
D、任何人。 

正确答案：BD
66、《固定容规》规定：耐压试验场所应当有可靠的安全防护措施，并经（）检查认可。(多选题)
A、单位技术负责人； 
B、安全管理部门； 
C、设备管理部门 


正确答案：AB
65、《固定容规》规定：压力容器液压试验合格标准为：（）。(多选题)
A、无渗漏； 
B、无变形； 
C、无可见变形； 
D、试验过程中无异常响声 

正确答案：ACD
64、《条例》规定：特种设备存在（），使用单位应当及时给予报废。(多选题)
A、严重事故隐患； 
B、无改造、维修价值； 
C、超过安全技术规范规定使用年限 


正确答案：ABC
63、《条例》规定：特种设备作业人员在作业过程中发现事故隐患或其他不安全因素，应当立即向（）报告。(多选题)
A、单位负责人； 
B、现场安全管理人员； 
C、单位有关负责人； 


正确答案：BC
62、《条例》规定：特种设备作业人员在作业中发现（）应当立即向现场安全管理人员和单位有关负责人报告。(多选题)
A、事故隐患； 
B、严重事故隐患； 
C其他不安全因素； 
D、其他问题 

正确答案：AC
61、按《固定容规》规定：压力容器的耐压试验包括（）。(多选题)
A、液压试验； 
B、气密性试验； 
C、气液组合试验； 
D、气压试验 

正确答案：ACD
60、按照《固定容规》规定：使用满足下列条件的（）单位，可以向国家质检总局提出应用基于风险评估（RBI）。(单选题)
A、较大容器的使用； 
B、成套装置的使用； 
C、大型成套装置的使用 


正确答案：C
59、符合《简单压力容器安全技术监察规程》适用范围内的简单压力容器，（）办理使用登记手续。(单选题)
A、必须； 
B、不需要； 
C、需要 


正确答案：B
58、《条例》规定，特种设备使用单位主要负责人应当对本单位特种设备的（）全面负责。(单选题)
A、生产安全； 
B、消防安全； 
C、安全、节能 


正确答案：C
57、《固定容规》规定：压力容器的设计压力不得（）工作压力。(单选题)
A、高于； 
B、等于； 
C、低于 


正确答案：C
56、《固定容规》规定：根据危险程度，压力容器类别划分为（）。(单选题)
A、三类； 
B、四类； 
C、五类 


正确答案：A
55、《固定容规》规定：压力容器（）时，试验单位的安全管理部门应当派人进行现场监督。(单选题)
A、气压； 
B、水压试验； 
C、气密性试验 


正确答案：A
54、《条例》规定：特种设备使用单位应当对特种设备作业人员进行（）教育和培训，保证特种设备作业人员具备必要的特种设备（）知识。(单选题)
A、安全； 
B、节电； 
C、安全、节能 


正确答案：C
53、《条例》规定：压力容器作业人员及相关管理人员，应当经（）考核合格，取得国家统一格式的特种设备作业人员证书，方可从事相应的作业或管理工作。(单选题)
A、使用单位； 
B、企业主管部门； 
C、特种设备安全监督管理部门 


正确答案：C
52、《条例》规定：特种设备的安全管理人员在经常性检查中，发现情况紧急时，可决定（）并及时报告本单位有关负责人。(单选题)
A、更换操作人员； 
B、尽快采取降压措施； 
C、停止使用压力容器 


正确答案：C
51、《条例》规定：特种设备的安全管理人员在进行经常性检查中，如发现情况紧急时（）决定停止使用压力容器。(单选题)
A、必须 
B、可以； 
C、尽快； 
D、立即 

正确答案：B
50、《固定容规》规定：用于水蒸汽介质的压力表，在压力表与压力容器之间应当装有（）。(单选题)
A、连接管； 
B、直管； 
C、存水弯管 


正确答案：C
49、《固定容规》规定：新安全阀应当（）。(单选题)
A、校验合格后，才能安装使用； 
B、安装后校验才可使用 



正确答案：A
48、《固定容规》规定：安全阀、爆破片的排放能力（）压力容器的安全泄放量。(单选题)
A、应当小于或等于； 
B、必须小于或等于； 
C、应当大于或等于； 
D、必须小于 

正确答案：C
47、《固定容规》规定：（），应当根据设计要求装设超压泄压装置。(单选题)
A、所有压力容器； 
B、本规定适用范围内的压力容器； 
C、外来压力源的压力容器； 


正确答案：B
46、《固定容规》规定：装有超压泄放装置的压力容器，超压泄放装置的动作压力不得（）压力容器的设计压力。(单选题)
A、低于； 
B、高于 



正确答案：B
45、《固定容规》规定：压力容器定期检验周期，当安全状况等级定为3级的（）。(单选题)
A、一般2～4年一次； 
B、一般3～5年一次； 
C、一般3～6年一次； 
D、一般4～6年一次 

正确答案：C
44、《固定容规》规定：以水为介质产生蒸汽的压力容器，应当做好水质管理与监督，没有可靠的水处理措施的（）投入运行。(单选题)
A、一般不得； 
B、不得； 
C、不应 


正确答案：B
43、《压力容器定期检验规则》规定：盛装易燃介质的压力容器，（）用空气置换。(单选题)
A、一般不； 
B、不宜； 
C、一般不得； 
D、严禁 

正确答案：D
42、达到推荐使用寿命的简单压力容器应当（）。(单选题)
A、报废； 
B、判废； 
C、继续使用 


正确答案：A
41、对推荐使用寿命的简单压力容器，在推荐使用寿命周期内（）进行定期检验。(单选题)
A、必须； 
B、不需要； 
C、需要 


正确答案：B
40、按照《特种设备作业人员监督管理办法》规定：特种设备作业人员考核发证工作由（）以上质量技术监督管理部门分级负责。(单选题)
A、县级； 
B、地市级 



正确答案：A
39、《固定容规》规定：压力容器内部有压力时，（）进行任何维修。(单选题)
A、一般不宜； 
B、一般不得； 
C、不得 


正确答案：C
38、《条例》规定：特种设备使用单位对在用特种设备应当至少（）进行一次自行检查，并作出记录。(单选题)
A、每天； 
B、每月； 
C、每季； 
D、每年 

正确答案：B
37、《压力容器定期检验规则》规定：盛装（）介质的压力容器，使用单位必须进行置换、中和、消毒、清洗、取样分析，并达到有关规定。(单选题)
A、易燃； 
B、助燃； 
C、毒性； 
D、窒息性； 

正确答案：A
36、《条例》规定：特种设备出现故障或发生异常情况，使用单位应当对其进行（），消除事故隐患后，方可重新投入使用。(单选题)
A、认真检查； 
B、必要的检查； 
C、全面检查 


正确答案：C
35、《条例》规定：未经定期检验或检验不合格的特种设备（）使用。(单选题)
A、一般不应； 
B、不应继续； 
C、不得继续 


正确答案：C
34、《条例》规定：特种设备使用单位应当在特种设备安全检验合格有效届满（）向特种设备检验检测机构提出定期检验要求。(单选题)
A、前； 
B、后； 
C、前一个月； 
D、前5天 

正确答案：C
33、按照《特种设备作业人员监督管理办法》规定：《特种设备作业人员证》每4年复审一次。持证人员应当在复审期届满（）前，向发证部门提出复审申请。(单选题)
A、一个月； 
B、二个月； 
C、三个月 


正确答案：C
32、按《条例》规定，压力容器属于（）设备。(单选题)
A、特种； 
B、非特种； 
C、动力 


正确答案：A
31、《固定容规》规定：安全附件出厂时应当随带产品质量证明，并在产品上装设牢固的金属铭牌。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
30、按《压力容器定期检验规则》规定：压力容器年度检查及定期检验前都应做好准备工作。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
29、《压力容器定期检验规则》规定：压力容器检验周期，可适当延长或可适当缩短。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
28、按《压力容器定期检验规则》规定：压力容器年度检查应每年至少进行一次。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
27、《固定容规》规定：压力容器使用单位应当实施压力容器的年度检查。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
26、按照《特种设备事故报告和调查处理规定》，特种设备作业人员、检验检测人员因劳动保护措施缺失或者保护不当而发生坠落、中毒、窒息等情形，也属于特种设备事故。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
25、《特种设备事故报告和调查处理规定》规定：因自然灾害、战争不可抗力发生的压力容器事故，属压力容器事故。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
24、《条例》规定：特种设备使用单位应当对作业人员进行特种设备安全、节能教育与培训。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
23、《固定容规》规定：紧急切断装置、安全联锁装置属压力容器的安全附件。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
22、《条例》规定：未经定期检验或检验不合格的特种设备，不得继续使用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
21、《条例》规定：特种设备使用单位，必须在特种设备投入使用前，到质监部门登记发证。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
20、《条例》规定：特种设备应在投入使用前或投入使用后30日内，特种设备使用单位应当向直辖市或设区的市的特种设备安全监督管理部门登记。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
19、《条例》规定：国家鼓励推行科学管理方法，采用先进技术，对取得显著成绩的单位和个人应当给予奖励。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
18、《条例》规定：特种设备作业人员在作业中应当严格执行特种设备的操作规程和有关安全规章制度。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
17、按照《中华人民共和国安全生产法》规定：安全生产管理的方针是“坚持安全第一、预防为主”。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
16、按照《特种设备作业人员监督管理办法》规定，《特种设备作业人员证》有效期为四年。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
15、按照《特种设备作业人员监督管理办法》规定：持证人员应当在复审期届满三个月前，向发证部门提出复审申请。复审不合格、逾期未复审的，其《特种设备作业人员证》予以注销。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
14、按照《特种设备作业人员监督管理办法》规定：从事特种设备的作业人员应按规定取得《特种设备作业人员证》方可从事相应的作业或管理工作。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
13、《条例》是由国务院总理温家宝批准的。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
12、《固定容规》规定：用螺栓（例如活节螺栓）连接的不属于快开门式压力容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
11、《固定容规》规定：用螺栓（例如活节螺栓）连接的也属于快开门式压力容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
10、《条例》中规定：对有证据表明不符合安全技术规范要求的或者有其他严重事故隐患、能耗严重超标的特种设备，予以查封和扣押。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
9、按照《特种设备作业人员监督管理办法》规定：特种设备作业人员考核发证工作由地市以上质量技术监督部门负责。（）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：B
8、《固定容规》规定：需要控制壁温的压力容器，应当装设测试壁温的测温仪表（或温度计）。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
7、《固定容规》规定：压力容器耐压试验包括液压试验、气压试验、气液组合试验。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
6、《固定容规》规定：压力容器耐压试验过程中，不得进行与试验无关的工作、无关人员一般不准在试验场地停留。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
5、《固定容规》规定：设计温度是指压力容器在正常的情况下，设定的介质温度。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
4、《条例》规定：特种设备事故分为：特别重大、重大、较大、一般事故。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
3、《条例》规定：特种设备使用单位应当建立健全特种设备安全、节能管理制度和岗位安全、节能责任制度。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
2、《固定式压力容器安全技术监察规程》（简称“固定容规”）规定：固定式压力容器是指安装在固定位置使用的压力容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
1、《条例》规定：未经定期检验的压力容器，应经单位负责人批准后可继续使用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
244、遇有（）情况时，压力容器需正常停止运行。(多选题)
A、定期检验； 
B、设备维修； 
C、年度检查 


正确答案：AB
243、（）是压力容器运行中控制的主要参数。(多选题)
A、压力； 
B、温度； 
C、介质中的杂质 


正确答案：AB
242、节能与压力容器安全运行有密切关系，不仅是节能，还会造成事故。如（）。(多选题)
A、压力容器内易燃介质泄漏会导致火灾、爆炸事故，造成财产损失或人员伤亡； 
B、压力容器内有毒介质泄漏会造成人员中毒事故； 
C、压力容器积垢后不仅浪费能源，还会影响压力容器全运行或造成事故 


正确答案：ABC
241、换热器在运行中，介质流速尽量采用较高速度，目的是（）。(多选题)
A、提高传热效果； 
B、减少结垢； 
C、防止产生局部过热。 


正确答案：ABC
240、压力容器作业人员因（）等情形的不属压力容器事故。(多选题)
A、劳动保护措施缺失； 
B、保护不当而发生坠落； 
C、自然灾害导致压力容器事故 


正确答案：ABC
239、用于压力容器气液组合试验的介质有：（）。(多选题)
A、空气； 
B、氮气； 
C、惰性气体； 
D、水 

正确答案：ABCD
238、压力容器运行过程中的检查内容包括（）。(多选题)
A、工艺条件（如压力、温度、液位等）； 
B、设备状况； 
C、安全装置 


正确答案：ABC
237、节能对（）促进我国经济全面、协调、可持续发展具有十分重要的意义。(多选题)
A、提高能源利用率； 
B、保护和改善环境； 
C、改善和提高企业职工福利 


正确答案：AB
236、压力容器的投料控制主要是指（）等的控制。(多选题)
A、投料量与投料速度； 
B、物料配比； 
C、投料顺序； 
D、水分 

正确答案：ABC
235、安全状况等级为（）或使用时间超过（）的固定式压力容器不得申请变更。(多选题)
A、2～3级； 
B、4～5级； 
C、15年； 
D、20年 

正确答案：BD
234、压力容器的气密性试验，所用介质为：（）(多选题)
A、空气； 
B、氮气； 
C、蒸汽； 
D、其他惰性气体 

正确答案：ABD
233、压力容器泄漏试验应符合下列条件：（）的压力容器。(多选题)
A、介质毒性程度为极度或高度危害； 
B、毒性程度为中度危害； 
C、设计上不允许微量泄漏 


正确答案：AC
232、（）压力容器外壁局部存在积冰，介质压力和温度明显（），应紧急停运。(多选题)
A、储存； 
B、真空绝热； 
C、下降； 
D、上升 

正确答案：BD
231、固定式压力容器年度检查方法：（）。(多选题)
A、宏观检查为主； 
B、必要时测厚、壁温和腐蚀介质含量测定、真空度测试； 
C、水压试验 


正确答案：AB
230、固定式压力容器年度检查内容至少包括以下几个方面：（）的检查。(多选题)
A、安全管理情况； 
B、压力容器本体及运行状况； 
C、安全附件； 
D、事故专项预案制定情况 

正确答案：ABC
229、下列情况属压力容器的重大维修：（）。(多选题)
A、更换主要受压元件； 
B、挖补筒体（节）与封头的纵、环缝； 
C、挖补封头拼缝； 
D、对采用全焊透对接接头的补焊 

正确答案：ABCD
228、压力容器（ ）采取措施；仍不能得到有效控制时，应紧急停运。(多选题)
A、工作压力或介质温度超过规定值； 
B、液位异常； 
C、过量充装 
D、其他异常情况 

正确答案：ABCD
227、使用单位（）于压力容器定期检验有效期（）向特种设备检验机构提出定期检验要求。(多选题)
A、一般； 
B、必须； 
C、应当； 
D、届满后； 

正确答案：CD
226、压力容器事故分为：（）(多选题)
A、特别重大事故； 
B、重大事故； 
C、较大事故； 
D、一般事故 

正确答案：ABCD
225、压力容器在投料时应严格按规定的（）进行投料。(多选题)
A、投料量； 
B、投料速度； 
C、投料顺序； 
D、投料比例等 

正确答案：ABCD
224、压力容器发生爆炸时往往会造成（）的危害。(多选题)
A、冲击波； 
B、碎片； 
C、介质毒性； 
D、二次爆炸 

正确答案：ABCD
223、对于放热反应的容器，应严控制（），防止物料温度急剧升高，引起物料分解，突沸而发生事故。(多选题)
A、投料量； 
B、投料速度； 
C、加料中的杂质 


正确答案：AB
222、压力容器运行中，操作人员应检查（）等是否失灵。(多选题)
A、安全附件； 
B、减压装置； 
C、联锁保护装置； 


正确答案：ABC
221、压力容器在运行过程中如遇下列异常现象时，应采取紧急停运措施。（）(多选题)
A、工作压力、介质温或壁温超过规定值及液位异常，采取措施仍不能得到控制； 
B、过量充装； 
C、其他异常情况 


正确答案：ABC
220、压力容器投入运行前，应对（）等进行检查。(多选题)
A、容器本体； 
B、附属设备设施； 
C、安全装置 


正确答案：ABC
219、压力容器的投料顺序是按（）等要求进行投料，有些反应因未按顺序投料而发生事故。(多选题)
A、物料性质； 
B、反应机理； 
C、投料次数 


正确答案：AB
218、事故发生单位负责人接到事故报告后应当（）启动事故应急专项预案，采取有效措施，组织施救。防止（）、减少人员伤亡和财产损失。(多选题)
A、尽快； 
B、立即； 
C、记者采访； 
D、事故扩大； 

正确答案：BD
217、压力容器运行中，操作人员应对安全附件检查，检查：（）运行是否正常。(多选题)
A、安全附件； 
B、联锁保护装置； 
C、仪表等 


正确答案：ABC
216、压力容器运行中，操作人员应对设备状态检查，检查：（）。(多选题)
A、连接部位有无异常振动； 
B、磨损； 
C、泄漏； 
D、鼓包等 

正确答案：ABCD
215、压力容器的蠕变破坏主要是因为：（）发生的。(多选题)
A、器壁局部产生高温； 
B、在拉应力长期作用下； 
C、在剪应力长期作用下 


正确答案：AB
214、压力容器主要受压元件发生（）等危及安全的现象时,应紧急停运。(多选题)
A、裂缝； 
B、鼓包、变形； 
C、泄漏； 
D、衬里层失效； 

正确答案：ABCD
213、压力容器操作人员在操作压力容器时，应做到（）。(多选题)
A、平稳操作； 
B、严禁超压、超温； 
C、严禁过量充装 


正确答案：ABC
212、压力容器运行中的工艺条件检查主要检查（）。(多选题)
A、工作压力； 
B、工作温度； 
C、液位； 
D、有无腐蚀 

正确答案：ABC
211、压力容器正常停运时，操作程序一般为：（）。(多选题)
A、停止向容器内输入气体或其他物料； 
B、安全泄放容器内气体或其他物料； 
C、将容器内压力排至大气压力 


正确答案：ABC
210、遇有下列情况时，压力容器需正常停止运行：（）。(多选题)
A、定期检验、维修、改造； 
B、原料供应不及时； 
C、内部物料需定期处理更新 


正确答案：ABC
209、压力容器的停止运行包括（）。(多选题)
A、正常停止运行； 
B、紧急停止运行； 
C、长期停运 


正确答案：AB
208、一般来说压力容器发生泄漏，如（）造成的危害也越大。(多选题)
A、介质危害程度越大； 
B、泄漏数越多； 
C、介质扩散越快； 
D、人群越多的地方； 

正确答案：ABCD
207、压力容器的疲劳破坏主要原因为：（）(多选题)
A、压力容器频繁的振动； 
B、压力频繁的波动和频繁升降； 
C、开、停车速度过快 


正确答案：ABC
206、压力容器操作人员应持证上岗，并严禁压力容器（）运行。(多选题)
A、超压； 
B、超温； 



正确答案：AB
205、压力容器液压试验合格标准为：（）(多选题)
A、无渗漏； 
B、无可见变形； 
C、试验过程中无异常响声 


正确答案：ABC
204、压力容器事故按照失去密封介质的能力分为：（）。(多选题)
A、爆炸事故； 
B、泄漏事故； 
C、变形事故 


正确答案：AB
203、压力容器耐压试验过程中，（）进行与试验无关的工作，无关人员（）在试验场停留。(多选题)
A、一般不； 
B、不应； 
C、不得； 
D、不宜 

正确答案：BC
202、对事故责任者的处罚形式有（）。(多选题)
A、行政处分； 
B、行政处罚； 
C、刑事责任； 
D、非刑事责任 

正确答案：ABC
201、压力容器事故调查、处理必须坚持（）的原则。(多选题)
A、实事求是； 
B、客观公正； 
C、尊重科学 


正确答案：ABC
200、根据责任者的行为对事故后果所起作用的程度，事故责任分为（）责任。(多选题)
A、全部； 
B、主要； 
C、次要； 
D、同等 

正确答案：ABC
199、压力容器的事故原因可分（）原因。(多选题)
A、直接原因； 
B、间接原因； 
C、主要原因； 
D、次要原因 

正确答案：ABCD
198、事故发生单位的（）在事故调查期间，不得擅离职守，应当随时接受事故调查组询问。如实提供情况或资料。(多选题)
A、负责人； 
B、分管负责人； 
C、安全管理人员； 
D、有关人员 

正确答案：AD
197、压力容器爆炸事故性质分为：（）。(多选题)
A、物理爆炸； 
B、化学爆炸； 
C、原子爆炸 


正确答案：AB
196、压力容器变更登记包括（）。(多选题)
A、安全状况变更； 
B、长期停用变更； 
C、移装或过户变更 


正确答案：BC
195、（）列入压力容器相关事故。(多选题)
A、作业人员因劳保措缺失，发生中毒等 
B、火灾引发的压力容器爆炸、泄漏事故； 
C、非压力容器因其使用参数达到《条例》规定范围而引发的事故。 


正确答案：BC
194、压力容器运行中要（ ），防止能源的浪费或发生事故。(多选题)
A、及时处理跑、冒、滴、漏； 
B、减少不必要的排放； 
C、努力提高经济效益 


正确答案：AB
193、节能对企业来说对（）具有十分重要的意义。(多选题)
A、降低企业生产成本； 
B、提高企业经济效益； 
C、提高工资福利待遇 


正确答案：AB
192、压力容器在停车过程中，应严格控制（）。(多选题)
A、降压速度； 
B、降温速度； 
C、进出料； 
D、液位 

正确答案：AB
191、当压力容器内充满液化气体介质后，当容器内的介质液位随（）时，容器内的压力会急剧增加，导致超压爆炸事故的发生。(单选题)
A、环境温度下降； 
B、环境温度升高 



正确答案：B
190、压力容器运行中应严格控制压力频繁地及大幅度的波动，主要是为了防止在交变载荷下，导致压力容器的（）破坏。(单选题)
A、韧性； 
B、脆性； 
C、疲劳 


正确答案：C
189、压力容器与管道发生（）危及安全时，应紧急停运。(单选题)
A、一般振动； 
B、振动； 
C、严重振动 


正确答案：C
188、压力容器投料前要关闭（）。(单选题)
A、所有阀门； 
B、液位计旋塞； 
C、压力表上的三通旋塞； 
D、放空阀 

正确答案：D
187、压力容器（）超过规定值，采取措施仍得不到控制时应紧急停运。(单选题)
A、设计压力； 
B、工作压力； 
C、最高允许工作压力 


正确答案：B
186、压力容器的维修或改造资料，应由施工单位在竣工后（）日内，将有关资料移交给使用单位，并存入该容器档案。(单选题)
A、10； 
B、20； 
C、30 


正确答案：C
185、凡符合登记发证的压力容器在投入使用前或投用后（）内，应当向特种设备安全监督管理部门登记。(单选题)
A、10日； 
B、20日； 
C、30日 


正确答案：C
184、《特种设备作业人员证》应每（）年复审一次。(单选题)
A、二； 
B、三； 
C、四 


正确答案：C
183、压力来自外部的压力容器，如发生超压且安全阀失灵时，操作人员应迅速（），使容器内压力迅速降低。(单选题)
A、停止物料搅拌； 
B、加大投料量； 
C、迅速关闭或关小外来压力源阀门 


正确答案：C
182、压力容器操作人员在巡回检查时，如发现不安全隐患时，应（）。(单选题)
A、立即向现场安全管理人员和单位负责人报告； 
B、先处理后报告； 
C、处理不了时报告 


正确答案：A
181、（）压力容器的停止运行，使用单位应编制停车方案。(单选题)
A、需定期检验的； 
B、需年度检查的； 
C、连续性运行及系统操作的 


正确答案：C
180、国家鼓励（）,对取得显著成绩的集体和个人进行奖励。(单选题)
A、安全生产； 
B、节约； 
C、推行科学管理方法,采用先进技术 


正确答案：C
179、压力容器在运行中应及时或定期清理压力容器内的（），防止过热变形或发生事故。(单选题)
A、介质； 
B、杂质； 
C、结垢、积碳、结疤； 
D、积灰 

正确答案：C
178、压力容器操作人员应具备必要的（ ）。(单选题)
A、安全意识； 
B、节能知识； 
C、安全、节能知识 


正确答案：C
177、压力容器脆性破坏往往是在（）状态下发生的。(单选题)
A、较低应力； 
B、较高应力； 
C、很高应力 


正确答案：A
176、盛装易燃介质的压力容器（）用空气置换。(单选题)
A、不应当； 
B、一般不准； 
C、严禁。 


正确答案：C
175、检修人员进入压力容器内作业前，应按照（）的规定，做好各项准备工作，达不到要求时，严禁人员进入。(单选题)
A、《条例》； 
B、《固定容规》； 
C、《压力容器定期检验规则》。 


正确答案：C
174、安全状况等级定为4级的固定式压力容器，其累积监控时间（）。(单选题)
A、一般不超过3年； 
B、不得超过2年； 
C、不得超过3年 


正确答案：C
173、安全状况等级定为4级的固定式压力容器可以（）使用。(单选题)
A、正常； 
B、继续； 
C、监控； 


正确答案：C
172、节约能源是我国的（），是全社会的大事。(单选题)
A、一项国策； 
B、基本国策； 
C、最重的国策 


正确答案：B
171、固定式压力容器安全状况等级共分为（）级。(单选题)
A、3； 
B、4； 
C、5 


正确答案：C
170、空气储罐因超压而发生的爆炸属于（）爆炸。(单选题)
A、物理爆炸； 
B、化学爆炸 



正确答案：A
169、操作失误，压力容器发生了爆炸。造成死亡3人，伤2人，该事故属于（）事故。(单选题)
A、重大事故； 
B、较大事故； 
C、一般事故。 


正确答案：B
168、发生火灾等直接威胁压力容器安全运行时，应（）。(单选题)
A、视火灾情况决定是否停车； 
B、按正常情况停运； 
C、紧急停运 


正确答案：C
167、二次爆炸是指盛装可燃介质的压力容器爆炸后，介质外泄扩散与空气混合达到（），遇火源而发生的器外燃烧爆炸。(单选题)
A、一定混合时间； 
B、爆炸极限； 
C、一定扩散范围 


正确答案：B
166、固定式压力容器安全状况等级定为（）级，一般每6年检验1次。(单选题)
A、1～2级； 
B、3级； 
C、4级 


正确答案：A
165、对盛装液化气体的储存容器，应严格按照规定的（）充装。(单选题)
A、压力； 
B、容积； 
C、温度； 
D、充装系数 

正确答案：D
164、反应容器在操作过程中要严格控制温度，（）可能会造成压力容器超压，而导致爆炸事故发生。(单选题)
A、温度过高； 
B、温度过低 



正确答案：A
163、压力容器发生事故，如情况紧急时，事故现场有关人员（）直接向事故发生地县以上质监部门报告。(单选题)
A、应立即； 
B、应果断地； 
C、可以 


正确答案：C
162、压力容器发生事故后，事故现场有关人员应当（）向单位负责人报告。(单选题)
A、尽快； 
B、短时间； 
C、立即 


正确答案：C
161、压力容器水压试验合格后（）将水渍去除干净。(单选题)
A、应当； 
B、立即； 
C、应当立即； 
D、可以 

正确答案：C
160、对于放热的反应容器，投料量与投料速度不能超过容器的传热能力，否则物料的温度会（），引起物料分解、突沸而发生事故。(单选题)
A、急剧升高； 
B、急剧降低； 



正确答案：A
159、当压力容器的工作压力、介质温度或壁温超规定值时，操作人员（）。(单选题)
A、应当迅速离开现场； 
B、应报告安全管理人员处理； 
C、当立即采取措施仍得不到有效控制时应及时报告并紧急停车。 


正确答案：C
158、安全状况等级定为（）的级固定式压力容器，属于判废的压力容器。(单选题)
A、1； 
B、2或3； 
C、3或4； 
D、5 

正确答案：D
157、压力容器的使用是设计、制造、安装、检验、修理、改造环节的中心环节。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
156、压力容器韧性破坏按破坏机理大致可分为弹性变形、弹塑性变形和断裂三个阶段。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
155、操作人员进入现场前，须穿戴防护用品，携带有关操作工具。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
154、压力容器介质中的杂质应按工艺指标加以控制。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
153、压力容器遇有紧急情况威协安全时，除及时报告外；还应立即停车。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
152、压力容器如超压、超温运行或操作失误会导致事故发生。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
151、事故的全部责任是指对事故后果起全部作用的人员或者单位。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
150、气液组合试验适用于因承重等原因无法充满液体的压力容器，可以根据承重能力注入部分液体，然后注入气体，进行气液组合试验。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
149、压力容器液压试验合格后，应当立即将水渍去除干净。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
148、凡不会导致发生危险的液体，在低于其沸点的温度下，都可用作液压试验介质。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
147、压力容器能用水进行耐压试验的，就不需要采用气体进行气压试验。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
146、压力容器物理爆炸时会生成新物质。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
145、操作人员及时、正确判断压力容器故障和处理故障，就能有效防止事故发生。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
144、疲劳破坏是指压力容器承受周期性变化的交变载荷，产生交变应力的集中部位发生疲劳裂纹并导致破坏。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
143、压力容器安全状况变化、长期停用、移装过户均应办理变更手续。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
142、易燃介质的压力容器在检验或检修前应先用空气进行置换。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
141、压力容器使用单位应当建立健全安全、节能责任制度，实行制度化、经常化、标准化管理。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
140、带压密封作业人员经应专业培训考核并且持证上岗。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
139、盛装易燃介质的压力容器严禁用空气置换。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
138、压力容器运行中应把压力、温度控制在生产工艺规定的参数范围内。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
137、未办理使用登记证的压力容器一般不应使用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
136、单位领导、车间主任或工段长为了完成生产任务，要求压力容器操作人员超温、超压时，操作人员可以灵活掌握。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
135、压力容器的耐压试验可分为液压试验、气压试验和气液组合试验。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
134、液化石油气储罐内的压力，当环境温度下降，压力会上升。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
133、液化石油气储罐内的压力是随环境温度变化而变化。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
132、液化气体如充满容器后，容器内的介质液位随环境温度升高而升高，压力会急剧增加而发生爆炸事故。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
131、为防止不锈钢压力容器腐蚀，水压试验时应严禁控制水中氯离子含量。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
130、压力容器使用单位应对压力容器及安全附件、安全保护装置等应进行定期校验、检修。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
129、压力容器检验有效期满后，使用单位应及时向检验单位申请检验。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
128、压力容器必须进行定期检验，保证在有效期内使用，否则不应继续使用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
127、压力容器定期检验是指压力容器停运后所进行的全面检验和耐压试验。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
126、压力容器正常停运操作程序一般为停电、停水、停气；泄放容器内压力；停止进料并出料。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
125、压力容器发生化学爆炸时，通常会发生粉碎性破坏。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
124、换热器在运行中，如管、壳程进出压力差小于规定值时，应及时查明原因及时排除。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
123、不论是高温还是低温容器都要缓慢操作，以减少壳体温差应力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
122、压力容器超压，如手拉安全阀仍无效时，应迅速开启其他能安全卸压的阀门，防止超压发生事故。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
121、反应容器必须注意投料顺序，有些介质的反应如不按顺序投料易发生爆炸事故。（ ）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
120、操作人员应做到严禁压力容器超压、超温运行，严格执行生产工艺规定的参数。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
119、对于用螺栓紧固门盖的压力容器，螺栓如不拧紧齐全，会导致事故发生。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
118、压力容器只要设计、制造、安装质量符合要求，运行中作业人员精心操作就不会发生事故。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
117、压力容器进行定期检验的目的是通过检验，及早发现缺陷，及时消除；确保压力容器安全运行，防止事故发生。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
116、安全附件缺少或失灵或不按期校验，会导致压力容器事故发生。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
115、压力容器的使用管理和操作不当是造成压力容器事故的主要原因。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
114、快开门压力容器如缺少安全联锁装置或失灵应停止使用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
113、反应压力容器应严格控制物料的配比（）。(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
112、对于反应压力容器，必须严格按照规定的工艺要求控制升温速度，对投料顺序也必须严格按照规定进行。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
111、压力容器开、停车时升、降压应采取较高速度，尽量缩短开、停车时间。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
110、压力容器在投入运行前，应对压力容器本体、附属设备、安全装置等进行检查。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
109、对反应容器应控制反应温度，通过反应物料的搅拌，可以加速热量传递过程，中断搅拌或搅拌不良，可能会造成散热不良或局部反应剧烈而发生事故。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
108、液化石油气储罐在夏季高温时，应做好喷淋降温工作。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
107、压力容器如运行状况良好，经使用单位负责人同意可延期检验。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
106、未定期检验或检验不合格的压力容器，应经使用单位负责人同意，可短期运行。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
105、设计图样注明无法检验的固定式压力容器，由使用单位提出书面说明，报使用登记机关备案。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
104、化学爆炸是指压力容器内介质发生化学反应（有新物质产生），且反应失控，压力迅速升高，导致容器器壁破坏。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
103、物理爆炸是指压力容器内介质因物理原因引起压力升高，器壁强度不足，导致器壁破坏。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
102、压力容器爆炸事故是指压力容器受压部件破裂，使容器内压力降至大气压的事故。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
101、压力容器均应由产权单位向登记机关办理使用登记证。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
100、凡需过户的压力容器必须是已颁取《压力容器使用登记证》的压力容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
99、凡未经登记发证的压力容器一律不准投运。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
98、韧性破坏是指压力容器的金属材料承受过高应力，且超过了金属材料的强度极限而发生的一种破坏。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
97、安全状况等级定为5级的固定式压力容器，如不修理不得继续运行。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
96、安全状况等级定为4级的固定式压力容器如暂时不能进行修理，应由持证操作人员严格按检验单位核定的运行参数，在规定时间内进行监控运行。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
95、压力容器操作人员未经专业培训发证上岗操作，是导致压力容器事故的重要原因。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
94、压力容器的疲劳破坏时无明显塑性变形。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
93、压力、温度是压力容器运行过程中的主要控制参数。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
92、所有的压力容器都应办理登记发证手续，做到持证运行。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
91、压力容器的定期检验应由国务院特种设备安全监督管理部门核准的检验机构进行。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
90、压力容器耐压试验过程中，一般不得采用连续加压的方法来维持试验压力不变。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
89、压力容器的气密性试验合格标准为：保压足够时间，用皂水等检验液检查无泄漏。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
88、压力容器一般应当于投用后3年内进行首次定期检验。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
87、安全状况等级定为5级的固定式压力容器一般不得继续使用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
86、对安全状况等级定为4级的固定式压力容器，监控期满应对缺陷进行处理，提高安全状况等级，或进行合于使用评价，否则超过监控时间不得继续使用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
85、安全状况等级为4级的固定式压力容器可进行修理，提高安全状况等级，也可监控使用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
84、按试验介质不同，压力容器的泄漏试验可分为：气密性试验、气压试验。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
83、接管、紧固件损坏，难以保证压力容器安全运行时，应紧急停运。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
82、压力容器主要受压元件发生裂缝、鼓包、泄漏等危及安全的现象时应紧急停运。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
81、压力容器在运行中发现异常现象，操作人员应立即采取紧急措施加以排除并报告（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
80、易燃介质的车间或场所需动火时，应经车间主任同意后方可动火。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
79、易燃介质车间或场所需动火时，必须办理动火手续，并必须有专人现场监督。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
78、停车后，压力容器内的介质应清理干净，达不到安全要求时，严禁人进入容器内。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
77、压力容器介质中的杂质如水分、氯离子、氢离、硫化氢应加以控制，因为会造成压力容器腐蚀。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
76、压力容器介质中的杂质一般不会产生很大危害，所以可不进行控制。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
75、压力容器事故分为特别重大、特大、重大、较大、一般事故。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
74、压力容器开始加载时需分段缓慢加压，并在各阶段保持一定时间后，再继续加压，直至加到规定的压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
73、安全附件遇有故障时，该容器应紧急停运。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
72、压力容器必须于投用后3年内进行首次定期检验。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
71、装卸易燃介质的作业场所应严禁烟火，不得采用易产火花的工具和用品。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
70、如是外来压力来源的压力容器，发生超压情况时，可迅速关闭和关小压力来源处阀门、开启能安全泄压的阀门，就能迅速防止压力继续升高。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
69、对存在严重事故隐患，无改造、维修价值的压力容器应当予以报废，并向原登记的特种设备安全监督管理部门，办理报废注销。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
68、使用单位应严格按照压力容器定期检验报告中允许使用参数和时间内运行。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
67、压力容器爆炸事故是指压力容器受压元件因物理或化学变化而发生破裂，容器内介质蓄积的能量迅速释放，容器内压力瞬间降至大气压力的现象。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
66、压力容器在运行中，只要操作人员精心操作压力容器，压力容器就不会发生事故。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
65、蠕变破坏是指压力容器局部壁温长期高于某一限度值，而缓慢产生塑性变形，最终导致的破坏。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
64、压力容器在运行中如发生故障时，可通过闻、听、摸、看等方法查原因并迅速处理。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
63、压力容器的投料控制是指：投料量与投料速度、物料配比、投料顺序等控制。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
62、操作人员在压力容器开、停车操作中，开、停车速度不能过快，防止操作不当发生事故。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
61、压力容的韧性破坏一般不会产生塑性变形，但有碎片产生。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
60、压力容器作业人员（含相关管理人员）应按国家规定，应当经特种设备安全监督管理部门考核合格,取得《特种设备作业人员证》后，方可从事相应管理和操作。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
59、对于用螺栓紧固门盖的压力容器，操作时必须做到螺栓紧固齐全，防止事故发生。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
58、压力容器如充满液化气体后，一般不会发生事故。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
57、符合规定条件的压力容器，可以适当缩短或延长检验周期。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
56、被检容器内部介质必须排放清理干净，并用阀门切断所有液体、气体或蒸汽来源。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
55、压力容器的定期检验周期不得缩短或延长。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
54、压力容器脆性破坏往往是在较高应力状态下发生的。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
53、物理爆炸是指压力容器内介质，由于物理原因引起压力容器刚度不足，导致的破坏事故。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
52、压力容器按照容器失去密封介质的能力可分为爆炸事故和泄漏事故。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
51、对特殊的生产工艺过程需带温、带压紧固螺栓时，或出现紧急泄漏需带压堵漏时，应经使用单位技术负责人批准，并采取防护措施，带压堵漏人员应进行专业培训并持证操作。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
50、压力容器内部有压力时，不应进行任何维修。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
49、压力容器的重大维修或改造必须经相应资格检验单位监检，未经监检合格不得交付使用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
48、进入压力容器内检验照明用电不超过24V。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
47、对无法进行定期检验或不能定期检验的固定式压力容器，均应制定可靠的安全保障措施。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
46、压力容器定期检验时，使用单位压力容器管理人员和相关人员应到场配合，协助检验工作，负责安全监护。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
45、压力容器定期检验时，应当有专人监护，并有可靠联络措施。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
44、盛装有毒介质压力容器爆炸时，释放出来的介质不仅会污染环境，还会造成人员中毒事故。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
43、压力容器发生爆炸时，容器内所产生的气体能量除很少用于消耗进一步撕裂容器和将碎片抛出外，大部分产生冲击波，造成财产损失或人员伤亡。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
42、为了方便和节约用水，能采用气压试验的压力容器就不必采用水压试验。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
41、由于结构或支承原因，不能向压力容器内充灌液体，以及运行条件不允许残留试验液体的压力容器，可按设计图样采用气压试验。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
40、压力容器液压试验时，如未发现渗漏、无变形、无响声即为合格。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
39、操作人员在确认压力容器、附属设备、安全装置等符合要求后，才能投运。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
38、压力容器投运前应做好各项准备工作，符合要求后方可投运。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
37、压力容器操作人员，在压力容器运行期间，应认真做好巡回检查，发现事故隐患或不安全因素应立即报告。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
36、压力容器操作人员应严格执行操作规程和有关安全规章制度。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
35、压力容器操作人员应操作在有效检验期内的压力容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
34、压力容器操作人员一般应做到持证操作压力容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
33、对安全状况定为4级的固定式压力容器可采用修理方法，也可用进行合于使用评价。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
32、快开门压力容器如安全联锁装置失灵时，一般不准使用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
31、快开门压力容器不安装安全联锁装置或失灵，会导致事故发生。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
30、压力容器定期检验是指压力容器应在规定时间内所进行的全面检验。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
29、压力容器在运行中如压力、温度升、降过快或波动幅度过大，易损坏压力容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
28、反应容器在反应中应防止局部超温超压而发生事故。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
27、反应容器运行中要严格控制反应温度，如搅拌中断或搅拌不良时，可进行人工搅拌。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
26、对装有液位计的压力容器，在运行中要严格将液位控制在规定范围内。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
25、固定式压力容器年度检查应以宏观检查、测厚及表面无损检测为主。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
24、判断、处理压力容器故障要稳、准、快。“稳”指压力容器在发生故障后，操作人员一定要保持镇静，不能惊慌失措；“准”指对发生故障的原因判断要准确；“快”指对故障的处理要快速，防止事故扩大。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
23、压力容器运行中发生故障时，关键是操作人员能否及时、准确判断和处理，防止事故发生。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
22、压力容器运行中，操作人员应检查设备的保温层、支座、支撑、紧固件是否完好，基础有无下沉、倾斜及阀门启、闭情况。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
21、压力容器在运行中，操作人员应经常检查温度、压力等运行参数变化情况。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
20、安全状况等级定为4级的固定压力容器，不得继续使用，必须立即进行修理。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
19、安全状况等级定为4级的固定式压力容器，如无法立即修理时，可办理监控使用手续。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
18、安全状况等级定为5级的固定式压力容器，使用单位应立即办理判废手续。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
17、所有压力容器的安装可由使用单位自行安装，验收合格后投用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
16、压力容器的缺陷常用打磨、堆焊、挖补、更换等维修方法处理。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
15、过量充装易造成压力容器破坏事故的发生。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
14、对盛液化气体的储存容器应严格按照规定充装系数充装，严禁过量充装。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
13、压力容器维修、改造只要改造、维修单位有许可证即可从事所有改造与维修。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
12、压力容器的维修、改造可由企业组织专业人员进行。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
11、压力容器的局部腐蚀要比全面腐蚀的危害要小。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
10、压力容器的局部腐蚀要比全面腐蚀的危害要大。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
9、金属腐蚀按腐蚀形态分为化学腐蚀和电化学腐蚀。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
8、盛装毒性介质的压力容器爆炸时、如毒性程度越大，造成危害也越大。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
7、固定式压力容器的年度检查工作可由压力容器使用单位的专业人员进行，也可由委托有资格的检验机构进行。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
6、为防止压力容器在制造过程中留下先天性缺陷，采购压力容器时应采购有相应制造许可单位证制造和经检验机构监督检验合格的压力容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
5、泄漏事故是指压力容器主体或者部件因变形、损伤、断裂失效或者安全附件、安全保护装置损坏等因素造成内部介质非正常外泄的现象。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
4、压力容器事故分为特大事故、特别重大事故、较大事故、一般事故。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
3、压力容器的安装、改造、维修，一般由已取得相应制造许可证或安装、改造、维修许可证的单位承担。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
2、压力容器使用单位不得采购已报废的压力容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
1、压力容器操作人员应认真执行设备操作规程和有关安全管理制度。严禁违章操作，确保压力容器安全运行。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
9、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，（ ）为特种设备。(多选题)
A、汽车 
B、锅炉 
C、压力容器 
D、压力管道 

正确答案：BCD
8、《中华人民共和国特种设备安全法》的目的是（ ）。(多选题)
A、加强特种设备安全工作 
B、预防特种设备事故 
C、保障人身和财产安全 
D、促进经济社会发展 

正确答案：ABCD
7、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，国家（ ）投保特种设备安全责任保险。(单选题)
A、鼓励 
B、推荐 
C、强制 


正确答案：A
6、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，任何单位和个人有权向负责特种设备安全监督管理的部门和有关部门举报涉及特种设备安全的（ ），接到举报的部门应当及时处理。(单选题)
A、违法行为 
B、错误行为 
C、不当行为 


正确答案：A
5、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，国家建立缺陷特种设备召回制度。因生产原因造成特种设备存在危及安全的同一性缺陷的，特种设备生产单位立即（ ），主动召回。(单选题)
A、分析原因 
B、找出问题 
C、停止生产 


正确答案：C
4、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，特种设备使用单位应当在特种设备投入使用前或者投入使用后（ ）内，向负责特种设备安全监督管理的部门办理使用登记，取得使用登记证书。(单选题)
A、三十日 
B、五十日 
C、十日 


正确答案：A
3、按《中华人民共和国特种设备安全法》事故可分为特别重大事故、重大事故、较大事故、一般事故。(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：A
2、《中华人民共和国特种设备安全法》规定：特种设备包括其附属的安全附件、安全保护装置。（ ）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
1、《中华人民共和国特种设备安全法》规定，县级以上地方各级人民政府对本行政区域内特种设备安全实施监督管理。（ ）(判断题)
A、正确 
B、错误 



正确答案：B
46、对（）介质的固定式压力容器应在安全阀或爆破片排出口装设导管，不得直接向大气排放。(多选题)
A、易燃； 
B、毒性程度为极度、高度、中度危害； 
C、腐蚀性 


正确答案：AB
45、安全阀有下列情况之一时，应停止使用并更换。（）(多选题)
A、阀瓣和阀座密封面损坏，已无法修复； 
B、弹簧腐蚀已无法使用； 
C、选型不当 


正确答案：ABC
44、下列部件属于单弹簧管压力表的部件：（）(多选题)
A、弹簧弯管； 
B、中心轴； 
C、扇形齿轮； 
D、连杆 

正确答案：ABCD
43、按压力容器的安装使用位置可分为（）两大类。(多选题)
A、固定式容器； 
B、移动式容器； 
C、氧气瓶； 
D、医用氧舱 

正确答案：AB
42、钢制管壳式换热容器典型的结构形式有（）换热器。(多选题)
A、固定管板式； 
B、浮头式； 
C、填料函式； 
D、U型管式； 

正确答案：全选
41、压力容器本体中的下列部件属主要受压部件：（）。(多选题)
A、人孔； 
B、封头（端盖）； 
C、膨胀节； 
D、设备法兰； 

正确答案：ABCD
40、压力容器按承压方式不同可分为（）。(多选题)
A、内压； 
B、低压； 
C、中压； 
D、外压 

正确答案：AD
39、属于直接载荷式安全阀的有：（）安全阀。(多选题)
A、弹簧式； 
B、杠杆加重锤； 
C、平衡式 


正确答案：AB
38、设计压力在（）范围内的压力容器不属于高压容器。(多选题)
A、0.1MPa≤P＜1.6MPa； 
B、1.6MPa≤P＜10MPa； 
C、10MPa≤P＜100MPa 


正确答案：AB
37、固定式压力容器上最常用的压力表是（）压力表。(单选题)
A、扇形齿轮单弹簧管； 
B、单弹簧管杠杆式； 
C、液柱式 


正确答案：A
36、液化气体罐车的设计压力不得小于（）Mpa。(单选题)
A、0.4； 
B、0.7 



正确答案：B
35、经校验合格后的压力表应有（）。(单选题)
A、标签； 
B、印章； 
C、封条； 
D、铅封 

正确答案：D
34、安全阀属于（）安全附件。(单选题)
A、显示和显示控制类； 
B、超压泄放类； 
C、紧急切断类； 
D、安全联锁类 

正确答案：B
33、压力容器中应力分布最均匀的是（ ）。(单选题)
A、球形容器 
B、圆筒形容器； 
C、箱形容器； 
D、锥形容器 

正确答案：A
32、（）是利用原料液在溶剂中溶解度不同，达到分离混合物组分的单元操作。(单选题)
A、蒸发； 
B、分馏； 
C、萃取 
D、冷却 

正确答案：C
31、设计温度小于或等于（）℃的压力容器称为低温压力容器。(单选题)
A、-20； 
B、-10； 
C、0 


正确答案：A
30、物质的化学反应过程有新物质生成，物质组成和化学性质都发生变化。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
29、压力容器最常见的是碳钢圆筒形结构形状。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
28、压力容器产品铭牌上标注的设计温度系指容器内的介质温度的控制值。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
27、阀门的操作机构应当装设在便于操作和维修的地方。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
26、压力容器用阀门，一般应选择有制造许可资格的单位制造的阀门。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
25、安全阀、爆破片的排放能力应大于或等于压力容器的安全泄放量。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
24、移动式空气压缩机储气罐，属于安全监督管理范围。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
23、在用压力容器快开门联锁装置失灵或未安装的，该容器应停止使用。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
22、罐式集装箱，按其外层隔热层形式分为无遮阳型、遮阳型和保温型三种。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
21、液化气体罐式集装箱罐体的遮阳材料应选用无机、非易燃材料。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
20、压力容器常见的结构形状主要有球形、箱形、圆锥形。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
19、压力容器直径越大，承压也越高。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
18、阀门按适用介质温度可分为：普通、高温、中温、低温、超低温阀门。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
17、阀门按公称压力可分为真空、低压、中压、高压和超高压阀门。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
16、液位计是根据连通管原理制成的。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
15、为了保证压力容器的安全运行，减少或防止事故发生，国家规定由各级质量技术监督管理部门对涉及生命安全、危险性较大的压力容器实施安全监督。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
14、固定式容器爆破片的动作压力不得大于压力容器的设计压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
13、物料的加热或冷却是由热载体或冷载体来完成的。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
12、压力容器设计压力为1.0MPa时，该容器属中压容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
11、气体、液体、液化气体等介质储存、盛装需要各种型式的储罐。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
10、冷凝是使物料完成液态变气态的过程。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
9、奥氏体型耐酸不锈钢常用于腐蚀性较强的介质中。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
8、杠杆式安全阀属于平衡式安全阀。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
7、安全阀上的铅封不得擅自启封，其铭牌不得擅自取下或更换。（ ）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
6、安全阀一般每年校验一次。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
5、固定式压力容器上的安全阀的整定压力不得高于该容器的设计压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
4、按承压方式不同，压力容器可分为内压容器和外压容器两大类。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
3、按压力容器设计压力和容积，压力容器分为三类。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
2、如爆破片串联在安全阀进口时，爆破片的动作压力应大于安全阀整定压力。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
1、氧化、聚合、催化、裂化、氯化等反应中经常使用着各种催化剂。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
3、按介质的毒性程度可分为（）。(多选题)
A、极度危害； 
B、高度危害； 
C、中度危害； 
D、轻度危害 

正确答案：ABCD
2、氧气的化学性质活泼，易和其他物质发生氧化反应。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
1、介质危害性是指压力容器在生产过程中因事故致使介质与人体大量接触，发生爆炸或者因经常泄漏引起职业性慢性危害的严重程度。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
10、《固定容规》规定：（）压力容器，使用前应当进行定期检验，并进行耐试验。(多选题)
A、停止使用2年后重新复用的； 
B、从外单位移装的； 
C、本单位移装的 


正确答案：ABC
9、《条例》规定：特种设备事故分为（）事故。(多选题)
A、特别重大； 
B、重大； 
C、严重； 
D、较大的； 

正确答案：全选
8、按照《固定容规》规定：压力容器的压力等级是按（）压力划分的。(单选题)
A、工作压力； 
B、设计压力； 
C、最高允许工作压力 


正确答案：B
7、按照《特种设备作业人员监督管理办法》规定：《特种设备作业人员证》每（）年复审一次。持证人员应当在复审期届满3个月前，向发证部门提出复审申请。(单选题)
A、2； 
B、3； 
C、4 


正确答案：C
6、《固定容规》规定：对特殊生产工艺过程，需带压紧固螺栓时或出现紧急泄漏，需进行带压密封时，使用单位应当按照设计规定提出有效操作要求和防护措施，并经使用单位（）批准。(单选题)
A、负责人； 
B、技术负责人； 
C、安全管理人员 


正确答案：B
5、《固定容规》规定：耐压试验前，压力容器各连接部位的紧固螺栓（），紧固妥当。(单选题)
A、一般应当装配全； 
B、装配视容器内压力大小定； 
C、应当装配齐全 


正确答案：C
4、《条例》规定：特种设备存在严重事故隐患，无改造、维修价值，使用单位应当及时予以报废。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
3、《条例》规定：特种设备使用单位应当制定事故应急专项预案，并定期进行事故演练。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
2、《固定容规》规定：快开门式压力容器是指进出容器通道的端盖和主体间带有相互嵌套的快速密封锁紧装置的容器。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
1、《特种设备事故报告和调查处理规定》发生压力容器事故后，事故现场有关人员应当立即向事故发生单位负责人报告，事故单位的负责人接到报告后应当1小时内向事故发生地县以上质量技术监督部门报告。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
30、压力容器投运前应对（）进行检查。(多选题)
A、设备； 
B、阀门； 
C安全附件、仪表； 
D水、电、气等 

正确答案：ABCD
29、压力容器的耐压试验包括：（）。(多选题)
A、液压试验； 
B、气压试验； 
C、气液组合试验； 
D、气密性试验 

正确答案：ABC
28、下列试验属于耐压试验：（）。(多选题)
A、水压试验； 
B、气压试验； 
C、气密试验 


正确答案：AB
27、压力容器在进行气压试验过程中，如发现下列情况应为不合格（）。(多选题)
A、有异常响声； 
B、用皂液检查有漏气； 
C、有变形 


正确答案：AB
26、压力容器在运行中应严格控制（），确保压力容器安全运行。(多选题)
A、压力和温度； 
B、液位； 
C、投料； 
D、介质中的腐蚀杂质 

正确答案：ABCD
25、压力容器事故中，对下列未构成违法行为的，由质监部门处以4000元以上2万元以下处罚。（）(多选题)
A、伪造或故意破坏事故现场的； 
B、拒绝接受调查或拒绝提供有关情况或资料的； 
C、阻挠、干涉事故报告和调查处理的； 
D、与事故调查组有其他不配合行为的 

正确答案：ABC
24、压力容器按破坏（失效）机理可分为（）破坏。(单选题)
A、韧性； 
B、脆性； 
C、疲劳； 
D、腐蚀； 

正确答案：F
23、盛装易燃介质的压力容器严禁用（）置换。(单选题)
A、水； 
B、氮气； 
C、空气； 
D、惰性气体 

正确答案：C
22、压力容器一般应当于投用后（）内进行首次定期检验。(单选题)
A、一年； 
B、二年； 
C、三年； 
D、四年 

正确答案：C
21、操作人员要严格监视压力容器压力、温度的变化。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
20、压力容器在重大维修、改造前，维修、改造单位需向压力容器使用登记机关书面告知。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
19、压力容器的维修、改造应由取得相应制造许可证或改造维修许可证的单位进行。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
18、压力容器经过定期检验，且在有效检验期内，故年度检查可以不再进行。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
17、压力容器化学爆炸时会生成新物质或有可见燃烧产物或残留物痕迹。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
16、安全附件失灵、损坏等不能起到安全保护时，压力容器应紧急停运。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
15、为防止反应容器局部超温发生事故，应采取加速搅拌，加快冷却循环等措施。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
14、如果控制住压力容器爆炸事故和泄漏（特别是易燃、有毒介质）事故，压力容器的事故也就基本上能得到有效控制。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
13、压力容器脆性破坏时经常会爆裂成碎片。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
12、压力容器内如果是易燃介质，不应采用空气置换。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
11、安全状况等级定为5级的固定式压力容器，应当对缺陷进行修理，否则不得继续运行。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
10、进入压力容器内检验时，可以直接用220V以下照明电源。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
9、操作人员在操作压力容器时，应做到平稳操作，一般不准超压、超温运行。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
8、压力容器定期检验是指压力容器停机时进行的检验和安全状况等级评定。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
7、实线证明：压力容器使用环节是事故多发环节，使用环节事故得到控制，整个压力容器的事故就会得到有效控制。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
6、压力容器运行中发现安全附件失灵、损坏，如不及时处理，会导致事故发生。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
5、韧性破坏是指压力容器的金属材料承受过高的应力，且达到了金属材料的屈服极限而发生的破坏。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
4、压力容器脆性破坏是在较低应力状态下发生的。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
3、压力容器操作人员在巡回检查中如遇事故隐患或其他不安全因素时，应当向现场安全管理人员和单位负责人报告。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：B
2、事故的主要责任或次要责任是指对事故后果起主要或次要作用的人员或者单位。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
1、根据引发事故发生的因素或事件对事故后果作用的程度，事故原因分为主要原因和次要原因。（）(判断题)
A、正确； 
B、错误 



正确答案：A
21、《特种设备安全法》规定，特种设备使用单位应当建立（ ）等安全管理制度，制定操作规程，保证特种设备安全运行。(多选题)
A、财务管理 
B、岗位责任 
C、隐患治理 
D、应急救援 

正确答案：BCD
20、《特种设备安全法》规定，特种设备生产、经营、使用单位（ ）被查封、扣押的特种设备或者其主要部件的，责令改正，处五万元以上二十万元以下罚款；情节严重的，吊销生产许可证，注销特种设备使用登记证书。(多选题)
A、擅自动用　　 
B、调换 
C、隐藏　 
D、转移　　　 

正确答案：ABCD
19、《特种设备安全法》规定，特种设备出厂时，应在特种设备显著位置设置（ ）及其说明。(多选题)
A、产品铭牌 
B、产品使用要求　　　　 
C、安全警示标志 
D、产品安装要求 

正确答案：AC
18、《特种设备安全法》规定，违反本法规定，特种设备生产、经营、使用单位或者检验、检测机构拒不接受负责特种设备安全监督管理的部门依法实施的监督检查的，责令限期改正；逾期未改正的，责令停产停业整顿，处（ ）以下罚款。(单选题)
A、二万元以上二十万元　　　　 
B、三万元以上三十万元　　　　 
C、五万元以上五十万元 


正确答案：A
17、《特种设备安全法》规定，违反本法规定，被依法吊销许可证的，自吊销许可证之日起（ ）内，负责特种设备监督管理的部门不予受理其新的许可申请(单选题)
A、一年 
B、三年 
C、五年 


正确答案：B
16、《特种设备安全法》规定，特种设备（ ）由国务院负责特种设备安全监督管理的部门制定。(单选题)
A、管理制度 
B、行业标准　　　　 
C、安全技术规范 


正确答案：C
15、《特种设备安全法》是一部（ ）。(单选题)
A、法律 
B、行政法规 
C、部门规章 


正确答案：A
14、《特种设备安全法》规定，特种设备使用单位应当使用取得许可生产并经（ ）的特种设备。(单选题)
A、市场认证 
B、检验合格 
C、技术鉴定 


正确答案：B
13、《特种设备安全法》规定，国家对特种设备实行目录管理。特种设备目录由国务院负责特种设备安全监督管理的部门制定，报（ ）批准后执行。(单选题)
A、人大常委会 
B、特种设备安全监察局 
C、国务院 


正确答案：C
12、《特种设备安全法》规定，负责特种设备安全监督管理的部门对依法办理使用登记的特种设备应当建立完整的监督管理档案和（ ）。(单选题)
A、网上公示系统　　　 
B、检索系统 
C、信息查询系统 


正确答案：C
11、《特种设备安全法》规定，对特种事故迟报、谎报或者（ ）的，对单位处五万元以上二十万元以下罚款；对主要负责人处一万元以上五万元以下罚款；主要负责人属于国家工作人员的，并依法给予处分。(单选题)
A、不报 
B、虚报 
C、瞒报 


正确答案：C
10、《特种设备安全法》规定，从事本法规定的监督检验、定期检验的特种设备检验机构，以及为特种设备生产、经营、使用提供检测服务的特种设备检测机构，应经负责特种设备安全监督管理部门（ ），方可从事检验、检测工作。(单选题)
A、许可 
B、核准 
C、认证 


正确答案：B
9、《特种设备安全法》规定，报废条件以外的特种设备，达到设计使用年限可以继续使用的，应当按照安全技术规范的要求通过检验或者（ ），并办理使用登记证书变更，方可继续使用。(单选题)
A、安全评估 
B、安全评价 
C、安全评判 


正确答案：A
8、（ ）《特种设备安全法》规定，特种设备办理了使用登记后，即使未经定期检验或者检验不合格，仍可继续使用。(判断题)
A、正确； 
B，错误 



正确答案：B
7、（ ）《特种设备安全法》规定，特种设备安全管理人员、检测人员和作业人员应当严格执行安全技术规范和管理制度，保证特种设备安全。(判断题)
A、正确； 
B，错误 



正确答案：A
6、（ ）《特种设备安全法》规定，进口的特种设备应当符合我国安全技术规范的要求，并经检验合格；需要取得我国特种设备生产许可的，应当取得许可。(判断题)
A、正确； 
B，错误 



正确答案：A
5、（ ）《特种设备安全法》规定，特种设备使用单位应当对其使用的特种设备进行不定期维护保养和定期自行检查，并作出记录，(判断题)
A、正确； 
B，错误 



正确答案：B
4、（ ）《特种设备安全法》规定，特种设备生产、经营、使用单位及其主要负责人对其生产、经营、使用的特种设备安全负责。(判断题)
A、正确； 
B，错误 



正确答案：A
3、（ ）《特种设备安全法》于2013年6月29日公布，自2014年1月1日起施行。(判断题)
A、正确； 
B，错误 



正确答案：A
2、（ ）《特种设备安全法》明确，为了加强特种设备安全工作，预防特种设备事故，保障人身和财产安全，促进经济社会发展，制订本法。(判断题)
A、正确； 
B，错误 



正确答案：A
1、（ ）《特种设备安全法》规定，特种设备检验、检测机构的检验、检测人员可以同时在两个以上检验、检测机构执业；变更执业机构的，应当依法办理变更手续。(判断题)
A、正确； 
B，错误 



正确答案：B
52、材料的工艺性能主要包括（ ）等。(多选题)
A、强度 
B、塑性 
C、冲压性能 
D、热处理性能 

正确答案：CDA
51、下列材料中，（ ）属于碳钢。(多选题)
A、Q235 
B、铬钼钢 
C、Q345(16MnR) 
D、Q245(20R) 

正确答案：AD
50、压力容器破坏形式一般分为（ ）五种基本形式。(多选题)
A、疲劳破坏 
B、 腐蚀破坏 
C、蠕变破坏 
D、爆炸破坏 

正确答案：ABCFG
49、安全阀必须定期检验，其校验合格证上必须标明（ ）。(多选题)
A、整定压力 
B、回座压力 
C、使用压力 
D、下次校验日期 

正确答案：ABD
48、按安全附件的功能作用，安全附件可以分为（ ）三类。(多选题)
A、泄压装置 
B、计量显示装置 
C、报警装置 
D、控制装置 

正确答案：ACD
47、容器法兰密封面型式主要有（ ）三种。(多选题)
A、平密封面 
B、金属密封面 
C、凹凸密封面 
D、强制密封面 

正确答案：ABC
46、压力容器封头按其形状可以分为（ ）三大类。(多选题)
A、球形 
B、凸形 
C、平板 
D、椭圆 

正确答案：ABC
45、容器法兰按其结构可划分为（ ）二大类。(多选题)
A、平焊法兰 
B、甲型法兰 
C、乙型法兰 
D、对焊法兰 

正确答案：AD
44、下列容器法兰中，可以在较高的压力下使用的是（ ）。(多选题)
A、平焊法兰 
B、甲型法兰 
C、乙型法兰 
D、对焊法兰 

正确答案：CD
43、安全阀与压力容器之间一般( )装设切断阀门。(单选题)
A、应该 
B、不宜 
C、禁止 


正确答案：B
42、安全阀的开启压力一般为工作压力的( )倍。(单选题)
A、1.1 
B、1.25 
C、1.5 


正确答案：A
41、频繁开停车的压力容器容易发生破坏形式是（ ）。(单选题)
A、低应力脆断 
B、疲劳破坏 
C、韧性破坏 


正确答案：B
40、金属材料由于电化学作用而产生的腐蚀称为( )。(单选题)
A、化学腐蚀 
B、电化学腐蚀 
C、大气腐蚀 


正确答案：B
39、为了防止容器装卸物料时管子破裂及环境发生火灾时迅速切断通路，应该采用安全装置是( )。(单选题)
A、安全阀 
B、紧急切断装置 
C、爆破片装置 


正确答案：B
38、在压力载荷相同的情况下，( )所需板材厚度最小。(单选题)
A、圆筒形容器 
B、球形容器 
C、锥形容器 


正确答案：B
37、按规定，快开门式压力容器上必须装设( )。(单选题)
A、紧急切断装置 
B、爆破片装置 
C、安全联锁装置 


正确答案：C
36、对于焊接的圆筒体，容器公称直径指筒体的( )。(单选题)
A、外径 
B、内径 
C、中径 


正确答案：B
35、压力容器常用的不锈钢属于( )。(单选题)
A、碳素钢 
B、低合金钢 
C、合金钢 


正确答案：C
34、长期在高温下运行的压力容器容易发生破坏形式是（ ）。(单选题)
A、脆性破坏 
B、疲劳破坏 
C、蠕变破坏 


正确答案：C
33、压力容器中最常用的压力表为( )。(单选题)
A、弹簧管式 
B、液柱式 
C、电量式 


正确答案：A
32、夹套式压力容器的内筒体主要承受的压力是( )。(单选题)
A、内压 
B、外压 
C、内压和外压 


正确答案：C
31、下列压力容器封头结构中，受力状况最差的是( )。(单选题)
A、凸形封头 
B、锥形封头 
C、平板封头 


正确答案：C
30、大型球罐常用的支座型式是( )。(单选题)
A、柱式支座 
B、鞍式支座 
C、圈式支座 


正确答案：A
29、下列容器法兰中，( )只能在低压下使用。(单选题)
A、甲型平焊法兰 
B、乙型平焊法兰 
C、对焊法兰 


正确答案：A
28、压力容器常用的Q345钢（16MnR）属于( )。(单选题)
A、碳素钢 
B、低合金钢 
C、合金钢 


正确答案：B
27、压力表上划出的警戒红线，表示压力容器的( )。(单选题)
A、工作压力 
B、最高工作压力 
C、设计压力 


正确答案：B
26、当容器的材料、压力和直径相同时，圆筒形壳体容器所能承受的载荷是球壳体容器的( )。(单选题)
A、一半 
B、相同 
C、一倍 


正确答案：A
25、爆破片泄放装置适用于化学反应过程中导致容器快速升压时，需要快速泄压的压力容器。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
24、新的安全阀在安装之前，必须调试后才准安装使用。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
23、压力容器在高温空气中的氧化属于化学腐蚀。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
22、油压式或气压式紧急切断阀应保证在工作压力下全开，并持续放置48小时不会引起自燃闭止。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
21、紧急切断阀应保证当系统内发生管道突然破裂，环境发生火灾等情况时，能迅速切断通路，防止容器内物料外泄。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
20、Q245R钢是一种常用的制造压力容器的优质合金钢。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
19、合金钢除了含铁碳元素、残留元素外，还添加其它合金元素。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
18、所有的压力容器都必须设有人孔。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
17、Q345钢是一种常用的制造压力容器的低合金钢。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
16、对焊法兰的强度和刚度优于平焊法兰。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
15、法兰的公称压力是表示该法兰的最大允许工作压力。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
14、所有封头型式中，平板封头的受力状况最差。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
13、压力表的精度表示其允许的误差率。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
12、安全阀的公称压力表示其所能承受的最大工作压力。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
11、电阻式温度计既能测高温，又能测低温。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
10、温度计是测量容器内介质或壁温的安全附件。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
9、压力容器的液面计上应该标注安全液位警戒线。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
8、盛装极度危害、高度危害介质的液化气体容器，应采用磁性液位计或自动液面指示器。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
7、安全阀与压力容器之间禁止装设切断阀门。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
6、安全阀是一种不可重复使用的安全泄放保护装置。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
5、淬火能够提高钢的强度和硬度，增加钢的耐磨性。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
4、由于球形封头的受力状况最好，我国大多数压力容器的封头采用球形封头。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
3、圆筒形压力容器的筒体一般采用金属板材卷制焊接而成的。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
2、消毒锅、灭菌锅属于快开门式的压力容器，必须装有安全联锁装置。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
1、为了安全，所有压力容器上必须装设安全联锁装置。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
25、《特种设备安全监察条例》中所称特种设备是指（ ）锅炉、压力容器、压力管道等八大类设备。(多选题)
A、压力较大的 
B、涉及生命安全 
C、危险性较大的 
D、重要的 

正确答案：BC
24、《特种设备安全监察条例》中所称特种设备是指（ ）。(多选题)
A、锅炉 
B、压力容器 
C、压力管道 
D、电梯 

正确答案：全选
23、下列设备中，哪些属于《高耗能特种设备节能监督管理办法》规定的高耗能设备（ ）。(多选题)
A、锅炉 
B、反应容器 
C、换热压力容器 
D、电梯 

正确答案：ACD
22、按《特种设备安全监察条例》规定，造成死亡10人的事故属于( )。(单选题)
A、一般事故 
B、较大事故 
C、重大事故 
D、特别重大事故 

正确答案：C
21、《锅炉压力容器使用登记管理办法》规定，压力容器在投用前或投入使用后( )内，使用单位应当向压力容器安全监察机构申请办理使用登记，领取使用登记证。(单选题)
A、15日 
B、30日 
C、45日 


正确答案：B
20、《特种设备安全监察条例》规定，从事特种设备作业的人员，未取得相应特种作业人员证书，上岗作业的，由特种设备安全监督管理部门责令限期改正；逾期未改正的，（ ）。(单选题)
A、责令停止使用或者停产停业整顿，处以罚款 
B、追究领导责任 
C、追究作业的人员责任 


正确答案：A
19、《特种设备安全监察条例》规定，特种设备作业人员在作业过程中发现事故隐患或者其他不安全因素，应立即向( )报告。(单选题)
A、现场安全管理人员 
B、单位有关负责人和现场安全管理人员 
C、技术负责人 


正确答案：B
18、固定式压力容器根据设计压力的大小分类，设计压力( )称为低压容器。(单选题)
A、小于1.0MPa 
B、大于0.1 MPa ~小于1.6MPa 
C、大于等于0.1 MPa ~小于1.6MPa 


正确答案：C
17、《特种设备安全监察条例》规定，特种设备的使用单位对在用的特种设备应当( )进行一次自行检查，并作出记录。(单选题)
A、每年 
B、每月 
C、半年 


正确答案：B
16、《固定式压力容器安全技术监察规程》规定，新投用的压力容器，一般应在投用后( )进行首次定期检验。(单选题)
A、3年 
B、3年内 
C、3~6年 


正确答案：B
15、《特种设备事故报告和调查处理规定》规定，发生特种设备事故，伪造或故意破坏事故现场的，未构成有关法律法规规定的违法行为的，由质量技术监督部门等( )。(单选题)
A、处以4000元至4万元以下的罚款 
B、行政处罚 
C、追究刑事责任 


正确答案：A
14、《特种设备事故报告和调查处理规定》规定，发生特种设备事故后，事故现场有关人员应当立即向( )报告。(单选题)
A、事故发生单位负责人 
B、县以上质量技术监督部门 
C、安全生产监察部门 


正确答案：A
13、《特种设备安全监察条例》规定，特别重大的事故由( )组织事故调查。(单选题)
A、国务院 
B、安全生产监察部门 
C、国务院或其授权有关部门 


正确答案：C
12、《特种设备安全监察条例》规定，发生压力容器、压力管道爆炸的事故，属于较大事故。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
11、《压力容器定期检验规则》规定，压力容器全面检验的检验周期应根据压力容器的安全状况确定。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
10、《压力容器定期检验规则》规定，压力容器的年度检查可以由该容器的操作人员进行。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
9、《固定式压力容器安全技术监察规程》规定，压力容器的使用单位应当对压力容器的作业人员定期进行安全教育与专业培训，并且做好记录，保证压力容器的作业人员具备必要的压力容器安全作业知识、作业技能，及时进行知识更新，确保作业人员掌握操作规程及事故应急措施，按章作业。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
8、《高耗能特种设备节能监督管理办法》规定，高耗能特种设备的作业人员应当严格执行操作规程和节能管理制度。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
7、( )贯彻《特种设备安全监察条例》，是为了加强特种设备的安全监察，防止和减少事故，保障人民群众生命和财产安全，促进经济发展。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
6、《特种设备安全监察条例》规定，压力容器的操作人员应对本单位的压力容器的安全全面负责。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
5、《特种设备安全监察条例》规定，发生有毒介质泄漏，造成15万人以上转移的属于特别重大事故。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
4、《特种设备安全监察条例》规定，特种设备不符合能效指标的，应当采取措施进行整改。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
3、《特种设备安全监察条例》规定，未经定期检验或检验不合格的特种设备不得继续使用。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
2、操作人员对违反《特种设备安全监察条例》规定的行为，有权向特种设备安全监督管理部门和行政监察等有关部门举报。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
1、《固定式压力容器安全技术监察规程》规定，移动式空气压缩机的储气罐按照固定式压力容器进行监督管理。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
52、压力容器投用前，应进行（ ）。(多选题)
A、吹扫 
B、贯通 
C、气密试压 
D、加温 

正确答案：ABC
51、盛装液化气体的容器，应严格按照规定的（ ）充装。(多选题)
A、充装要求 
B、充装量 
C、充装系数 
D、充装时间 

正确答案：ABC
50、压力容器在运行过程中，有下列（ ）异常情况之一时，操作人员应立即采取紧急措施，并按规定的报告程序，及时向有关人员报告。(多选题)
A、工作压力、介质温度或器壁温度超过允许值，采取措施仍不能得到有效控制。 
B、压力容器的主要受压元件发生裂纹、鼓包、变形、泄漏衬里层失效等危及安全的现象。 
C、安全附件失效。 
D、接管、紧固件损坏，难以保证安全运行。 

正确答案：全选
49、压力容器运行中，操作人员对容器工艺条件方面的检查主要检查（ ）是否正常(多选题)
A、操作温度 
B、操作压力 
C、液位 
D、容积 

正确答案：全选
48、换热容器的操作要点是（ ）。(多选题)
A、熟悉介质特性和工艺流程 
B、运行中严格控制工艺参数 
C、熟悉容器的结构、类别 
D、防止结疤、结碳。 

正确答案：ABD
47、提取某混合物组分，应该采取的单元工艺为（ ）。(多选题)
A、蒸馏 
B、萃取 
C、冷凝 
D、蒸发 

正确答案：AB
46、发生燃烧必须同时具备条件是（ ）。(多选题)
A、可燃物 
B、助燃物 
C、着火源 
D、温度 

正确答案：ABC
45、压力容器中常用的冷载体有（ ）。(多选题)
A、液氨 
B、空气 
C、液态氟利昂 
D、液氮 

正确答案：ABCD
44、按气体的临界温度分类，（ ）属于永久气体。(多选题)
A、氧气 
B、 氮气 
C、氢气 
D、氯气 

正确答案：ABC
43、物质的临界温度越高，就越( )液化。(单选题)
A、容易 
B、不容易 
C、与临界温度无关 


正确答案：A
42、华氏温标是将在标准大气压下( )定为零度。(单选题)
A、水的结冰温度 
B、水的冰点为32度 
C、水的三相点 


正确答案：B
41、对于反应容器，必须严格按照规定的( )进行投料、升温、升压和控制反应速度。(单选题)
A、工艺要求 
B、充装系数 
C、设备工况 


正确答案：A
40、用于冷却、冷凝工艺的压力容器大多是各种形式的( )。(单选题)
A、储罐 
B、热交换器 
C、反应器 


正确答案：B
39、甲类火灾危险气体的爆炸下限( )的体积比。(单选题)
A、大于等于10％ 
B、小于等于10％ 
C、小于10％ 


正确答案：C
38、闪点是指标准条件下液体挥发的蒸汽与空气混合物可被点燃的( )。(单选题)
A、最低温度 
B、最高温度 
C、平均温度 


正确答案：A
37、可燃气体、可燃液体的蒸汽或可燃粉尘与空气混合达到一定浓度时，遇到火焰就会发生爆炸，这个遇到火源能够发生爆炸的浓度范围，称为( )。(单选题)
A、爆炸极限 
B、闪点 
C、爆炸下限 


正确答案：A
36、蒸发器的作用是利用制冷剂液体在低压、低温下( )以吸收被冷却介质的热量，以达到制冷目的。(单选题)
A、冷凝 
B、冷却 
C、蒸发 


正确答案：C
35、在工程上，压力容器的压力是指( )。(单选题)
A、作用在物体表面上的力 
B、均匀垂直作用在物体表面上的单位面积的力 
C、均匀垂直作用在物体表面上的力 


正确答案：B
34、二氧化碳是一种( )。(单选题)
A、永久气体 
B、低压液化气体 
C、高压液化气体 


正确答案：C
33、萃取是利用不同物质在溶剂中的( )不同，达到分离混合物组分的一种工艺。(单选题)
A、沸点 
B、溶解度 
C、比重 


正确答案：B
32、蒸馏是利用液体混合物中各组分的( )不同以分离组分的方法(单选题)
A、临界温度 
B、沸点 
C、比重 


正确答案：B
31、化工生产中的化合、聚合、分解、复分解、取代等反应属于( )。(单选题)
A、化学反应 
B、物理反应 
C、组合反应 


正确答案：A
30、反应过程中有新物质生成，物质的组成和化学性质都发生改变的称为( )。(单选题)
A、化学反应 
B、物理反应 
C、组合反应 


正确答案：A
29、液化气体介质的储存容器超压时，操作人员应迅速采取强制( )措施。(单选题)
A、降温降压 
B、切断电源 
C、打开阀门 


正确答案：A
28、我国压力容器压力的法定单位采用( )。(单选题)
A、kg/cm2 
B、MPa 
C、bar 


正确答案：B
27、蒸汽介质的压力容器运行时，操作人员要先打开( )，防止因水击损坏设备。(单选题)
A、排凝阀 
B、蒸汽阀 
C、安全阀 


正确答案：A
26、贮存液化气体的压力容器停运时，必须先( )。(单选题)
A、降压 
B、降温 
C、排料 


正确答案：B
25、( )发现压力容器工作压力、介质温度超过规定值，采取措施后仍得不到有效控制，操作人员应该及时采取有效措施。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
24、( )对容器内产生压力的搅拌式反应容器超压时，应迅速停止搅拌。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
23、( )对于储存液化气体的压力容器，在停运过程中，必须先降压，后降温。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
22、( )压力容器运行中，容器法兰间发生泄漏，操作人员应立即紧固螺栓，防止泄漏。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
21、( )压力容器操作人员有权拒绝任何违章指挥。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
20、( )压力容器修理时，可以用关闭阀门的方式代替用盲板来隔断。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
19、( )盛装有毒介质的压力容器检修吹扫、置换后、在进入容器前必须用压缩空气吹扫，待气体分析合格后方可进入容器。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
18、( )压力容器检修前，存装液化气体的容器应该采用空气进行置换。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
17、( )压力容器检修前，一般的液化气体及石化装置可以采用水蒸汽进行吹扫。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
16、( )水的饱和温度与压力无关。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
15、( )物料的分离必须采用蒸馏与精馏工艺或萃取工艺。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
14、( )储存液化气体的容器的压力高低与温度无关。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
13、( )当压力容器内的表压力小于0.1MPa时称为负压。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
12、( )压力容器的设计压力、最高工作压力、工作压力都是指绝对压力。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
11、( )压力表所指示的压力是表示容器内的压力与容器周围的大气压力的差值。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
10、( )临界温度处于环境温度变化范围之内的液化气体充装入容器后，始终处于液体状态。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
9、( )压力容器爆破时释放的能量的大小与它的工作介质的物性状态无关。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：B
8、( )只要消除燃烧的三个条件中的任何一个，燃烧就会终止。(判断题)
A.正确 
B.错误 



正确答案：A
7、( )一氧化碳是一种毒性较低、不可燃的气体。(判断题)
A.正确

B.错误




正确答案：B

6、( )氢气是一种易燃气体，同时也是一种窒息气体。(判断题)
A.正确

B.错误




正确答案：A

5、( )压力容器操作人员的操作失误是造成压力容器事故的重要原因之一。(判断题)
A.正确

B.错误




正确答案：A

4、( )反应容器安全操作与投料顺序的先后无关。(判断题)
A.正确

B.错误




正确答案：B

3、( ) 通过化学反应，物料的化学性质会产生变化。(判断题)
A.正确

B.错误




正确答案：A

2、( )物理反应没有新物质生成，但物质的化学性质会发生变化。(判断题)
A.正确

B.错误




正确答案：B

1、( )水在温度升高时吸收的热量，比其他液体在相同情况下所吸收的热量要多。(判断题)
A.正确

B.错误




正确答案：A
